(live)首次踏足歐洲大陸，廢青歐遊六國40日

今次應該係第7個遊記post，好耐冇去旅行了，上次開旅行post已經半年前，唉

今年嘅六月七月特別漫長，我發咗好多場令人痛心疾首嘅夢， 夢中我見到，原來冷漠拜金嘅香港人可以咁團結，又同時咁分化，感動之餘亦好無力，因此特別掛住旅行自由自在，一邊探索新事物嘅感覺，暫時放低香港所有事，每一個決定都可以遵從自己當下最真實嘅諗法，唔似係香港，每日做同一樣嘢，搭同一班車，見同一班人

今次行程難得有plan，標題唔駛再話完全無plan過之乜乜，今次大約40日，小弟第一次出歐洲，行程大約係香港→英國→西班牙→葡萄牙→挪威→芬蘭→義大利→瑞士→香港

人生中暫時最長嘅一次旅行正式開始，祝我好運

又去旅行
留個靚名先

留名 遲d北極睇極光

去新加坡轉機， 試下所謂全球第一嘅新加坡航空

嘢食就不過不失啦，但服務就真係好nice，比因管理不善嗰間好唔少

第一次搭成十三個鐘機，坐到腰酸背痛又訓唔著， 煎熬

我試過窮遊歐洲4國，用左10日，似受苦多啲

多謝支持

lm玩得開心d~記得影多d靚相

牙痛巴！！好耐冇見！ 近排點呀
嘩去北極睇極光，你都幾屈機

窮遊中=受苦中

其實今日已經係英國day2， 但因為第一日到埗， 第一次適應時差有啲唔舒服， 所以冇開post， 會盡快追返進度

原來英國嘅地鐵係收唔到訊號， 我仲諗住落到地鐵再查點樣去民宿， 一落機就做埋啲弱智嘢

巴士真係好似， 而且都係有凌晨n車

你應該洗錢仲多啦

之前試過去60日
BTW你個旅程好唔順路咁
北面南面北面南面

長年支持者留名支持

大英博物館要買留一日

西班牙海鮮 火腿

40日旅行。。這些機會不是我的

啱啱落機， 時差關係好唔慣， 打卡咁去咗好多地方算，tower of bridge，其實仲行咗London bridge同好多其他橋， 睇落真係差唔多

london eye ，遠觀算了好貴

去唐人街行個圈， 大部分都係繁體字好親切呀

m.....可借價格唔親切....

留名，除左睇波之外，暫時對西歐興趣唔大

白金漢宮， 真係太熱，又等唔到士兵交更，行咗一陣就走， 其實比我想像中細， 話曬係英女皇住

見嘢飲太貴，去m記買杯朱古力奶昔，但真係唔掂

返到民宿，冇冷氣連風扇都冇熱到訓唔著，英國人係咪唔興開冷氣

淨係杯雪糕同兜牛肉麵已經贏因航幾條街啦!!!

佢哋係冇裝冷氣呢個concept
因為一年熱都唔知有冇兩個禮拜

支持 挪威同瑞士留幾日

我數到七個國家？
Btw, 歐遊係正嘅

wifi巴你係醒嘅， 因為其實西班牙我只會去半日， 所以我唔計

Oh shit，我仲諗住等睇西班牙
。。。不過我都會追po嘅，其他國家我都想睇

london day1，未計住宿 雖然好慘， 但都用嚟提醒自己

day1完，開始寫今日day2了，快d追到進度

挪威6.5日，瑞士4日

樓主玩多幾日
就會發現上面d價錢已經算平……

岩岩去完挪威行山返黎留名！
瑞士都係my fav.

其實我大約都有個預算，想面對

感謝

想請問下咩app黎

Help print

坡你老母overrated
不過多特價

day2(今日)
起身之後，望窗 有啲嘢係香港用錢都買唔到

平平哋食個早餐， 個碎蛋治都係香港好食啲

食完早餐，開始精神少少，check下email，仆你個街垃圾ryanair， 我之前買咗Ryanair 倫敦去西班牙嘅機票， 琴晚佢叫我網上check in，check in之後佢突然同我講，要print張登機證出嚟， 唔係收我55榜

即刻上網查邊度有得print野， 好彩畀我搵到一間， print一張紙要1.2磅，唉硬食

搞掂print登機證問題， 去到著名嘅大英博物館

坦白講本身睇外形唔覺得好勁， 入到去先至内有乾坤， 佢本身好似係某英國貴族嘅私人珍藏館， 呢度嘅格局保存得幾好， 可以令我想像緊自己，身處於幾世紀前嘅私人城堡

佢好多展品， 我睇咗三個鐘左右， 其中有一啲講緊係四千幾年前嘅文物仍然保存得好好， 另外仲有好多古希臘神話 同羅馬帝國， 仲有古埃及(特別係木乃伊)， 都係以前咁耐以嚟冇親眼睇過， 反而係有關中日韓嘅展品就興趣唔大，之前係當地博物館都睇過。

(但其實po 咁多展品出嚟有冇乜意思， 所以我都係揀幾張有意思嘅出嚟算)

我做group project要分組嗰陣， 就係咁嘅樣

滿足咗我沉睡已久嘅中二病， 玩鍊金術定召喚英靈好呢(sor毒L)

最近都好熱記得飲多d水

呢位仁兄，我應該喺體育館或者奧運會見過佢， 但小弟才學疏淺， 唔知佢叫咩名， 睇一睇水牌， 佢叫discobolus， 譯做擲鐵餅者

呢塊爛咗一半嘅面具，載上去感覺仲型咗

Belgium, Germany and the Netherlands have recorded their highest ever temperatures, in a heatwave searing Western Europe.

等緊你入嚟呀絲打 近排有冇諗住去邊度旅行?

大英博物館確實好正

喺 我認我係戇鳩仔， 亂咁plan行程搞到九唔搭八， 另一個原因係，其實我報咗名，八月中喺芬蘭入8日camp， 所以搞到波及曬其他行程， 因為其中八日畀人鎖定咗

到時會唔會開post? 北極應該點去呀， 犀利呀 牙痛巴， 一定一生難忘

thx

trabee pocket

巴打係自己一個去？定兩個人去

去完大英博物館去，附近蘇豪區行下， 畀我見到ming仔推介嘅一間龍蝦包，9衝去試下

的確係好正， 大大淡龍蝦肉， 沙律同隔離個汁都調得好好， 買單加埋服務費22.5磅， 貴就真係貴咗啲，但我唔後悔試呢一次嘅， 的確係幾好食，去得旅行，咩都後悔一餐，就真係唔使玩落去

Download ryanair個apps咪唔使print囉

之後去到菠蘿市場， 的確係幾多嘢賣， 可惜樓主今日已經破費就唔買嘢了， 有西班牙海鮮炒飯， 有幾檔賣幾香嘅芝士， 亦有唔少賣杯啤酒， 然後一大班人圍爐吹水

其中見到幾多生蠔好似幾正， 一隻70pence 左右， 經過都聞到一陣海水嘅鮮味

無意中路過king's college， 打返張卡( 冇得做起碼扮下) ，入面啲建築真係唔少都幾創新

本來我係咁以為，但個apps 咁同我講， 希望唔係我get錯啦

我喺民宿附近， 畀我搵到間價格幾唔錯嘅地方，個burger加薯條加支水，3.5磅， 雖然味道一般， 但勝在夠平，係唔錯嘅

其實我都唔係住喺london旺嘅地方， 估唔到我樓下附近都有連儂牆， 喺他鄉見到繁體中文係幾感動， 隻腦魔好得意

好心你啦 依加打緊仗就唔好開遊記post啦

第一次追旅行live, 支持！

btw我係曼谷都試過哩間，真係幾正

如果夜晚冇野做可以Download TodayTix 既app
會搵到平飛睇show

Btw 玩得開心啲

我之前都係咁，跟住都係唔print，去到counter show boarding pass，冇收我錢

我都係跟依到巴打取經，考慮下

有機會我都想去北極，眼前一片白色，寒風刺骨， 總有機會要試下

牙痛巴你咁夜呀， 香港呢邊應該差唔多成五點

btw 我做咗咩呀， 做咩咁多負皮

因為呢排香港水深火熱...
你見我個鋪都硬食咗八個負皮
我聽日倫敦返香港啦之後就一口氣幫自己個鋪埋尾
等睇你葡萄牙

起身番工

咁啱撞正攬炒巴團隊登報， 有機會攞返張做紀念， 意料之外嘅收穫

拍攝於夜晚八點半，仲係兩三點咁，第一次出亞洲嘅大鄉里真係有啲唔慣

我見到london周圍都係草地，我又試下跟鬼佬坐下草地chill下(雖然樓主毒丁一條友坐係度 )，食住Tesco 7hkd5件嘅冬甩 一hea下，係幾寫意，當成身訓落草地， 先發覺係第一次 好心靜望住倫敦個天，藍天白雲一望無際

辛苦了
冇嘢阻到香港人返工

原來係咁，我之後測試下先，多謝你

朝早番工幾好，條街冇人，火車冇人

去左平行世界咁

唔好慳錢，買個靚啲嘅鞋墊， 你對腳會多謝你

多謝你，可惜我聽日走了

話說樓豬你1號之後會去邊？有冇得join你幾日？

去oslo

臨出發前，我都有特登幫我對垃圾鞋買， 但最後信咗阿媽講， 係街邊個買咗45蚊對鞋墊， 係畀原先好咗少少， 但都係仍然好差， 我成日可以行到腳痛....

巴打有冇買鞋墊嘅地方推介， 救救我隻腳

感謝你，第一次追live 竟然係小弟，多謝

2，間唔中分開行

普通藥房應該有？ 我見倫敦/加拿大嗰啲都係咁，可惜通常係冇得試

巴打唔使太擔心啲腐皮，而家香港呢啲時候旅行post有都正常

great
最後一站 瑞士， 希望最後一程可以有最深刻印象

多謝你， 呢排好似熱浪，熱到hihi， 每日差唔多用四至五磅買凍水

thx， 呢幾日真係熱到心情減半

day 2
依加london 12點，各位早抖

而家歐洲係咪好熱?

祝你好運
留名先

熱！到！hi！hi！

絲打
我聽日就到lisbon了，lisbon porto各3日

多謝你安慰呀

唉.....我一樓都提過，其實我都發咗好多場夢，我都好愛香港，但咁並唔代表我要四周圍同人講，只可以開相關嘅post，好似變咗另一種專制同言論控制

政治都只係生活嘅一部分， 但並唔係全部， 本來香港人已經大壓力， 而家仲發生咁多事， 放鬆啲啦香港人！ 睇下我旅遊post 笑下 ，同埋當有份同我一齊去旅行啦！

多謝大佬

我啱啱都去完 Porto lisbon，好喜歡 Porto 好乾淨，又唔多人，又靚

啱呀， 控制唔好壓力自己爆煲我哋又少一個同路人，咁對場運動冇益處。 巴打有機會就識多啲人， 如果佢哋有興趣就話畀佢哋聽而家發生緊咩事。

我諗緊唔知係咪識你你or你fd既英文名係咪J字開頭
啲行程同出發時間好exactly同我所知果個一樣

早晨呢邊8點半，今日涼爽唔少，一打開窗有樹有草有風，最重要就係有空間感，起身食住冬甩望景係幾正，香港望出去基本上都係大廈

唔知邊條友找個舊版一磅畀我(似香港1毫)， 好多地方都唔收， 順便一提英國d硬幣大部分都冇寫阿拉伯數字， 要去睇蚊滋咁大隻嘅英文

我朋友係j

係咪岩岩intern完返黎跟住歐遊完馬上開學

冇錯

巴打中大？

咦，巴打瑞士會去邊？
我喺瑞士住

好似真係好正

要離開倫敦了， 最後一張風景相

其實好多間邊塗鴉都好靚，好有街頭氣息， 呢張已經唔算塗鴉，算係畫作

退咗oyster卡(少於十磅先可以退)，上巴士去機場 12磅

真係正， 唔係呃你

少女珠山腳，interlaken 一帶

好期待

你幾時到依邊？
依排瑞士天氣唔係幾好，希望你去玩嗰陣會藍天白雲啦！
記得影多D靚相

唐人餅舖啲腸仔 菠蘿包
其實當早餐黎講算平
兩個包加杯橙汁都唔使£3

borough market 勁多野食

點解唔見樓主去食all day breakfast

應該會去sintra? 留名等睇唔大霧嘅pena

點解唔搭tube去機場

利申：陣間搭

我去Stansted Airport，google map過好似得巴士

再見倫敦下一站西班牙馬德里， 然後今晚 通宵火車去葡萄牙里斯本

今晚走，所以等陣馬德里快閃遊， 其實都係得四五個鐘咗右喺市區行， 有冇咩必去推介

會
仲有羅卡角同埋cascais

all day breakfast太貴了，而且興趣唔算大
borough market係唔錯

依加快閃西班牙， 多謝一定會狂影相

點解絲打會住喺瑞士？留學？ 喺瑞士長住究竟係咩感覺

我算係半窮遊， 講真的確係唔好受， 但苦中作樂啦， 去咗全新嘅地方會好興奮， 好似好多嘢可以探索可以了解， 辛苦之餘都開心嘅

cascais我都想去但唔夠時間
記得唔好好似我咁日日都兩點先出門口 咁就會夠

從來唔覺得窮遊受苦～有咩慘得過連旅行都冇得去
巴打你地睇唔睇藝術嘢，馬德里個蘇菲婭皇后博物館(reinasofia)夜晚7-9免費入場，有畢加索同達利真跡。

唔好諗負皮人數喇
去旅行係增廣見聞 認識當地文化
得閒同人吹吹水

(桂林果次咪識到朋友
我睇好你

我之前讀U嗰陣去左蘇黎世exchange, 但之後去左另一個國家繼續讀書。畢左業好好彩又係瑞士揾到份internship, 依家都留左ok耐

喺依度長住就係勁hea既感覺我D同事lunch time會出去湖邊游下水，散下步咁lor 冬天又有好多人個個禮拜去滑雪，真係hea到加零一

ryanair 既黃藍色標誌， 初初睇得好樣衰，但坐坐下望慣咗都還好

到埗

廣播係咁聽西班牙文， 一直覺得西班牙文好好聽

但講起第一印象畀我係， 啲人好似比較懶， 機場地鐵站嘅櫃檯都可以冇人， 職員問路英文水平好似都係普通(戴定頭盔， 第一印象)

一程7.5歐，但10程就17歐！？我有冇get錯，可惜我只係會留幾個鐘，硬食7.5歐

去pub食5鎊唔洗都有

Lm

lm

其實我依加受時差之苦，呢邊每到1900咗右就開始眼訓腳軟(生理時鐘已經凌晨兩三點)，所以十二點就訓，然後朝早六七點就訓唔著起身，然後成日都好攰

平時我香港係34點訓，12點起身嗰類人

本來聽wifi巴講，去蘇菲婭皇后博物館，但樓主on9唔識由機場出市區，架巴士揾極都揾唔到邊到上車，最後先走去搭地鐵

睇住google map教我地鐵轉車，但要落車轉車嗰時，竟然飛站，我再搭多次相反方向嘅同一班地鐵，仍然飛站樓主on9冇做準備，有冇人知咩事

搭咗咁多地鐵(因為蕩失路)， 留意下隔離啲廣告牌， 法國有唔少中文， 睇嚟華人喺呢度嘅影響力比我想像中大，我見大部份atm都有銀聯

超市周圍hea下， 知名西班牙火腿， 好肥美好想成條攞嚟咬

另外我注意到一個問題， 超市淨係得西班牙文冇英文， 好多地鐵嘅指示牌都冇英文，好多本地人都係第一句同你講西班牙文， 好似老鳳當我一定識，除咗因為佢哋平均英文水平冇咁高， 另一個原因多少應該係因為有啲排外

(又戴返頂頭盔先， 樓主只係去咗半日， 膚淺嘅第一印象)

早晨

早！返工順利

樓豬講下笑啫成條食，邊有錢呀， 買幾塊仔火腿試下味算

普通嘅街道，真係同英國唔同， 冇咁古風， 但又唔算現代， 介乎兩者之間

由於樓主受時差所困， 夜晚六七點已經好眼瞓， 加上蕩失路， 一個景點都唔夠時間去， 趕住去車站了， 車站外影最後一張相

今晚由馬德里，搭通宵火車到里斯本

車站附近隨便搵一間，7.5歐， 最正係杯嘢飲

第一次搭通宵火車，試多個體驗，第朝就到里斯本 good night

今日消費

正評
我都係西班牙Valencia 做緊intern

正評窮遊5國緊

多謝

intern之後呢？有冇攞到居留權甚至國籍？

lunch 去湖游水，香港邊有湖，而且趕住放飯時間la呢邊冇特別限食晏時間？

留名

嗚呀～結果一個景點都冇去到

通宵火車真係少坐為妙....起碼對我嚟講

0445，仲未訓到，唉聽日冇了

冇得買訓位？

有，衰on9貪平買座位

但我見身邊人都訓到，我係一坐耐少少就隻腳好酸好麻痹，想企起身「拍」下關節

要幾多粒鐘？

哈哈我做完第一份internship又做第二份，依家contract就黎完所以依家揾緊工，希望喺依邊搵到啦
瑞士好難攞國籍，要等十年....
Lunch其實一個鐘，不過你去多冇人理你。同埋我公司有flexible working hour, 總之你一日做夠8個鐘就ok

又唔係好長嘅，10個鐘左右

冇太陽或夜晚就凍

岩ar 一諗到香港返工咁chur就唔想返黎

stansted有鐵搭
應該快過巴士唔少

巴打夜晚食咁少野夠飽…
睇落份量仲少過m記

瞓唔著 ，天已光，冇了冇了......

落車，正式踏足葡萄牙

一出火車站，就見到呢種理想中紅頂白身嘅屋嘅歐陸風格， 戲就睇得多，親身第一次見

9點嘅葡萄牙，周圍幾靚，真係同澳門有幾分似，但估唔到仲係冇乜人香港一定成街都係返工返學

0.75歐

終於搵到一間價錢親民， 任叫唔嬲

好歐洲式嗰種坐喺餐廳外食嘢， 終於畀我試到

佢杯橙汁真係鮮渣， 蛋撻就唔錯但太甜

今日我去咗國家先賢祠、聖加斯塔升降梯同BomJardim間燒雞， 但由於啲相係相機，而 相機啲相要聽日先upload到手機度，所以聽日先補翻

今日香港又發生好多事，我一路行一邊睇住蘋果live，唉， 真係好攰， 祝香港好運，希望我返到香港之後可以夢醒， 唔使再發夢， 可以堂堂正正，講自己做咗啲咩

你講得啱....真係唔夠.... 但車站附近太貴實在買唔起

香港係生存

燒雞

早晨!
萄葡牙消費平好多喎

夜晚八點幾，因為樓主琴晚通宵火車幾乎無訓， 已經唔係好頂得順，返歸，順便丁個雪藏pizza食，2.79歐

民宿有提供微波爐但又冇碟 只好發揮創意， 攞啲廚房厠紙當住碟先

味道真係ok喎， 特別係辣肉腸好食香港好多，又厚又有肉味

早， 雖然你呢邊呢晏晝， 物價真係平返啲， 雖然出街食都係好貴， 但超市嗰啲真係平好多

葡萄牙 都出名食燒雞

(補翻，今日day2)lisbon day1， 國家先賢祠，好多唔知咩名堂嘅葡萄牙偉人葬係度，成個建築好宏偉幾值得去，入埸4歐，lisbon card免費

呢個祠可以上到最頂， 再望返落地下，角度好新鮮

最頂嗰層仲可以行出去，見到成個沿岸景色 紅頂屋配海岸線真係好正

(繼續補翻，今日day2)lisbon day1， 唔知咩升降機，相傳百幾年前某大師起，排咗成9個字，5.3歐一上一落，搭完上到去想行高少少又要收$，lisbon card free

呢邊啲樓好矮，基本上呢個十層高左右嘅觀景台已經係最高，望到好多嘢

繼續補翻lisbon day1，琴晚搭完電梯， 去呢間唔少人推薦嘅BomJardim食燒雞，半隻7.6歐 (睇其他人一年前嘅遊記都只係5.9)

其實雞就 正常唔算特別， 但佢係加好多鹽去燒， 所以個雞皮幾香口

傳說中的辣油， 佢個辣係啱啱好夾到嚿雞，本身除咗辣味，冇咩太凸出太意外嘅味， 但都會令人忍唔住係咁落

今日搭15號電車去貝倫區， 我見佢個外形咁現代化，心諗冇死， 點知都係冇冷氣，入面焗到pk

架車又個好處，直接係修道院落， 又真係規模幾大

免費區域有一個教堂， 塊玻璃都係好有特色

收費區10歐， 繼續里斯本卡免費，但裏面就好似冇乜特式， 係規模大， 但建築好似都係一直都係重複

修道院隔離就有一間知名葡撻，慳返d腳骨力

個皮夠脆， 個甜度亦都冇咁誇張，的確係幾唔錯，1.15一個 快啲去馬

單機

幫你推推，依家第幾日？

之後沿住海岸線hea行下，雖然好曬但又同時大海風，打和super

周圍都係拍遊艇嘅位，但海水非常之清澈， 係完全正宗嘅藍色，近睇啲水能見度都好高，仲成個沿海都見到好多大魚， 真係直接喺上面見到，好誇張(sor 我知我影海水張相好樣衰)

嚟到航海發現者紀念碑， 紀念碑隔離就拍咗好多遊艇， 即時相隔咗幾百年， 船隻都係喺度出發， 有同一個對大海嘅響往，個新舊對比好明顯

裏面仲有個紀念館， 可惜lisbon card 冇包， 窮人就唔入去了

thx 終於有人， 又要咁早開工真係辛苦
今日day 5，lisbon day 2

有冇預計最後用幾錢？
面具巴識唔識煮野食

之後繼續行海岸線， 去到一間小餐車嗰度坐低唞下， 飲杯啤酒， 順便試下馬介休球， 坐喺個餐車到嘅感覺係好舒服我地度， 一啲望住好多 好休閒咁行海濱嘅人， 呢啲先係生活呀....

另外個 馬介休球 真係好好食 見到裏面好足料，真係有好重嘅鳕魚味， 大啖大啖魚肉

地標貝倫塔， 排咗差唔多九個字
btw個阿叔好型咁攝鏡， 成個貝倫塔嘅風頭畀佢搶曬

經過一條轉都暈啲樓梯， 終於上到塔頂， 坐塔本身有冇咩特別， 都係嗰種用階磚好古老 嘅建築， 但上到頂係幾靚嘅

喺香港唱咗一千歐， 包酒店錢， 但應該都唔夠使要撳機㗎喇

只係識餐蛋麵

又嚟到一間價錢好嘅餐廳， 個湯一點6歐， 係幾足料嘅菜湯， 但可惜煲出嚟嘅口感唔咪好啱我

貝倫區搭地鐵返市區嘅途中會經過time out market， 一場經過就去睇下， 但最後都係行個圈冇買嘢， 呢度係好多嘢食， 仲見到幾間日式舖頭， 但價錢都偏向貴少少， 加上其實頭先食咗啲嘢，所以算啦 行咗圈就走

又要行一條長命斜返民宿， 我發覺里斯本呢邊好多斜坡

買咗少少嘢食返民宿， 諗住自己整夜晚慳錢， 又係買兩塊pizza返去叮 其實幾正

on9 樓主見識淺薄，唔識用民宿呢一種開瓶器， 十幾分鐘先開到， 其實自己買酒加pizza，可能豐富個出去食之類，仲平啲

慳一餐 又豪一餐都幾好喎

天氣熱唔熱
而家香港環境 成日都唔敢推post.

巴打係咁入啲我影張相就算嘅景點
多謝，睇完當入咗

個對焦。。。光頭店員先係重點？

巴打努力挑戰下
北歐同瑞士都…

純粹因為嗰時好迫， 臨急臨忙咁影

我住家民宿， 突然間有班人係咁撳鐘， 應該都係旅客， 但問題屋主又唔喺度， 我擅自打開門放佢哋入嚟， 發生咗啲咩都係我負責， 始終我冇辦法代房東接待客人， 最後我打電話畀房東， 然後唔知撳電話算

房東都過到差唔多半個鐘先到， 佢哋入到嚟之後黑曬面， 之後全日喺common area 見到都冇同我講一句嘢

cup noodle is my friend
盡力啦當學多樣技能

冇錯自己丁pizza都幾豐盛

天氣幾飄忽，時大風時熱，但整體嚟講舒服過倫敦香港

我都明白， 始終香港而家咁樣， 自己再去旅行點都有少少過意唔去， 啱啱起身就開國務院個記者會， 佢哋個嘴臉根本冇了解到香港人點解企出嚟， 只係相信中國特色主義而唔理解香港核心價值

但其實強迫人企同一個立場，再迫人用同一個手段抗爭，就已經變咗另一種專制， 變咗當初我哋反感嘅人， 就好似歷史咁，借古鑑今，當人民領袖推翻政權， 最後又變成另一個專制

意粉 + 茄汁 +火腿 都好容易
你試下啦

食唔食yogurt? 歐洲買果d又平又正

因為今個夏天，鐵路市中心果幾個站有工程，所以唔停
其實應該有poster嘅，你可能miss咗

嚟到rossio 火車站， 條隊好長，記得火車站同地鐵站係兩樣嘢

樓主英文太廢，sintra 套票 英文唔知點講， 同櫃檯講啲咩one day pass 好彩聽得明

rossio火車站，幾靚

記得keep單
上次去sintra，冇一次係可以拍卡上車
次次都要show張單俾司機睇
仲要好多人都係咁嘅情況

冬天去啦

明白，單已keep， 多謝提醒
咁張卡究竟有咩用

冇計啦 完sem先有時間

西班牙火腿配一丁

到sintra，搭435去雷加萊拉宮，巴士好搖轉彎都唔減速， 我孭住個背囊企喺度搖下搖下

btw依加巴士可以嘟卡上車

到，但售票處要行400m斜坡

好多人，好彩天氣唔錯， 幾涼爽等下都冇所謂

心情唔靚 睇旅遊post開心返啲
香港人加油

期待睇瑞士嗰part
岩岩去完歐洲翻黎
嗰陣都日日keep住睇香港個情況

價錢

票務處可放行李，感動

入到去係一個好大嘅園區，亂咁行下，見到個好迫嘅山洞有好多人，跟風去睇下咩料

原來個山洞行入少少就係著名地標唔知咩well， 一個好似井咁樣嘅地下通道，上面望落去，下面望返上嚟，各有特色

落到井嘅最底，有條地下通道出返去， 個燈光好有feel

地下通道嘅最後要行呢幾舊石仔先出到去， 唔好睇小呢幾步， 實際上下面係超級污槽佈滿青苔嘅污水， 幾嚿石又搖搖下， 步步驚心

當我淆曬底， 仲有人喺度扮pose影相，自愧不如

小弟才學疏淺， 因為真係亂咁行，除咗頭先個well， 其他地方真係唔知叫咩名， 各位將就睇下啦， 成個園區都幾大 可以慢慢行

雖然我唔信神， 但都多謝賞面

之後嚟到pena佩納宫，park就8歐，park加palace就14， 實在太貴我就揀咗park算， 行十幾分鐘上山只可以遠觀， 係周圍行下， 外觀睇的都係幾靚， 彩色嘅好少見

但好彩比花好絲打嗰日好天

巴打係唔係冇去羅卡角？我好L中意個度，我兩日係 Sintra ，兩日都去望海。

我上次見到有大媽成個包包跌咗入去

多謝支持， 我有去呀但未有時間update， 3個鐘前去咗好正，返到hostel再打

推

返工加油！

搭403車去羅卡角， 又冇位坐全程搖下搖下， 握住扶手握到手都痛， 個大背囊又fing嚟fing去， 但到站之後就真係覺得值得， 一望無際的海洋， 一諗起呢度係成個歐亞大陸最西邊， 就有種自己企喺最極端嘅感覺

btw 真係幾大風，但吹得好爽， 可以ff自己好似某大俠出場嗰時件袍隨風飄揚咁樣

我都知張全景影得好樣衰

向左邊行係一條沙路， 成日吹到成場都係沙 ，眼都擘唔大真係...

太陽照住一望無際嘅海， 可能幾千年前幾萬年前都真係同一個樣

跨過欄桿， 仲有路可以行， 路係人行出嚟， 幾大都去睇下前面有咩境

其實有張牌寫住超越欄桿範圍會罰300歐， 然後將牌隔離畀人寫住ok兩隻大字 可惜冇影低

沿著上圖欄桿外嘅小路行， 真係俾我見到更誇張嘅景， 啲石頭就好似保存咗好多萬年前嘅樣， 完全冇受人類影響過， 見到最西面最極端嘅原始原貌

張圖正下方中間就係我踩舊石， 可以見到行出兩步就真係懸崖， 同埋呢個位真係超級大風， 去過羅卡角嘅一定想像到， 比企喺圍欄之內更大風， 雖然我孭住個大背囊， 但仲要單腳跪地，先可以穩定我個重心， 其實而家諗返起都幾危險， 下次不要戇鳩了

海浪不斷拍打岸邊都幾有感覺

去完羅卡角， 再搭返403去cascais， 喺呢度住返晚， 唔似好多人咁留幾個鐘就返去斯本， 感受下沿海城市風情但因為樓主已經好攰， 落車之後已經冇乜心情影相， 圖後補 另一個冇影相嘅原因係，其實佢車站嗰邊都係好普通嘅店， 冇咩特別好影， 但相比起里斯本， 呢度有種更加平民更加local 嘅感覺， 好似一個小小發達嘅普通小鎮， 感覺幾唔錯

火車站對面有個商場， 商場三樓有個food court，google map 話呢度叫food 25 court， 我就唔知咩事la，喺個food court坐低， 周圍係類似西九龍個美食廣場咁

叫個burger set 5歐， 塊肉仲有啲肉味， 塊包有烘過，忌廉湯亦好飲過香港好多， 每啖都好有味道

btw 我見到隔離枱碗湯， 裏面有好多通心粉， 係咪葡萄牙特色嚟

真係幾抵食，公開表揚 cascais 火車站對面個商場上三樓就見到， 搭火車嚟呢度可以上去食個包唞下先

即係用咗醃咗好耐嗰d西班牙火腿?
我係西班牙間超市都買咗包， 用嚟夾麵包當早餐 順便慳錢，係幾好食， 但冇諗過配一丁， 當餸咁食定放埋落去煮

yogurt ok呀， 香港都會食，但呢邊我驚食呢啲肚痛 之後幾日逐少逐少試下la

火腿茹汁粉聽落唔錯，要用茄膏？(成塊磚個d)之後北歐瑞士應該會試下，馬死落地行

最簡單當然係直接買超市即用果種意粉醬
你去超市睇下啦
無先買茄膏再搞
火腿就咁食

29號總消費

明白

呢餐有房東整， 佢長期喺廚房standby， 住客一食完嘢即刻出嚟執枱， 呢餐雖然簡單但都唔錯， 一邊同房東吹下水， 一邊食飯呢啲睇落local嘅料理

周圍都幾新淨，又近火車站， 免費買下廣告

房東又肯傾返計囉

羅卡角好靚呀～好想去

影相可能冇咁靚， 唔係呢個沿海城市cascais 嘅海岸行 真係好舒服， 唔係有咩特別建築或者特別宏偉，但感覺好放鬆， 諗起自己係望住成個大西洋， 唔係地中海唔係海，冇對岸，對岸係地球另一邊

另外呢度啲人都幾識嘆， 朝早十點幾已經喺沙灘hea， 係咪唔使返工，香港核心價值呢

好得意

返里斯本了，之後再去波圖，終於去了，porto有冇任何景點地方推介

窮人食d超市平嘢算

求教，有冇人買過歐洲鐵路火車證，一個月買3日嗰種？(eurail global pass, flexible嗰種)

瑞士上少女峰程火車， 應該係有25%優惠，但需唔需要用咗一日？即係要唔要用咗flexible 揀日子嘅其中一日？ 定係只要喺用eurail pass 嗰個月內都ok?

各路高手

push

我記得係唔洗用左pass既一日
因為你唔係免費,只係有優惠
不過唔sure

多謝， 我睇官網都係話打折嗰啲唔使計日數， 但有個網站實牙實齒講到唔得， 有冇人清楚

點解你唔去火車站問?
同埋你上jungfrau嗰日唔洗撘火車嘅咩?

我依加係里斯本，職員都唔清楚瑞士d嘢，我前一日會去grindelwald 住一晚，呢日已經計咗日數

巴打40日預算用幾多錢？

屌你
經典回顧：

btw加咗價我16/7去 個陣park現場買係€7.5

我個旅行已經分別有巴打同fd話我食得好頹
點知樓主仲頹過我

仲偷懶緊 唔想打埋我個post

1000歐cash，160英鎊cash，加信用卡

大致上希望30000 hkd la，冇乜預唔敢諗

搭緊車去波圖，超市買1歐4件cup cake當lunch，今日早餐就係民宿包咗，有錢邊個想頹食，有睇我之前遊記都知我鐘意食嘢

我都有兩餐係超市買咗兩個muffin就算
頹到都費事係個post講

最後兩句無限agger 同你完全一樣
有睇我比利時個篇都知我根本係一路狂食食唔停
今次係住宿fing晒啲預算鬼叫我鍾意私人空間
如果全程hostel就一定有多啲錢食嘢

btw波圖你推介咩地方？

無咩特別推介
你有睇post都知我係鳩fingporto亂行都好靚
我自己就覺得clerigos tower個五歐值得俾

同埋porto cathedral附近個景好靚

不過呢啲景點正常人應該係必去 我好似講咗廢話
會唔會食francesinha?

francesinha不了， 睇圖已經.....

終於到咗波圖， 我未去市中心， 但暫時睇落去真係冷清啲舒服啲

呢度個地鐵好奇怪，摸索咗好耐先明， 佢有z1-8， 然後每個z乜收一個價錢， 再係呢個超細嘅表揾你想去嘅站係z幾

窮L必備， 特登走去超市， 1.5 L水加2L 蘋果汁，1歐

正式離開首都里斯本，嚟到porto民宿，佢離地鐵1.7km，但民宿又幾試正

一間屋有樓梯

間房都唔錯，乾淨，有洗手盆書枱冷氣，落地窗又望到樓下街道，仲有我最鐘意嘅搖搖櫈(左下張)，可惜屋企冇位

廚房同common area， 去過咁多地方嘅 民宿或者青年旅舍， 呢個真係算靚， 廚具亦都好乾淨同型號新

點解大家都唔食 francesinha，我覺得都幾好食吖
而且佢都幾抵食，平時西葡啲主菜都食唔飽人，呢道菜算係唔貴又食得飽～～

唔錯，幾錢到？

千層面我一直鐘意食，但香港少見，份量又少又貴， 今次畀我超市見到咁大盆2.75歐，即刻買返去丁嚟食

滿足又平我又鐘意食真係難得

出去開post
唔識答

早餐好唔掂，個包濕嘅

出發吉馬良斯

有機會試下la，睇下價錢

ateneu guesthouse , 400左右一晚雙人房

終於嚟到吉馬良斯，首先就要嚟呢到打個卡，呢句意思係「葡萄牙誔生於此」，portugal was born here

大約一千年前有條友係到搞獨立，最後成功由西班牙獨立出嚟， 令葡萄牙開始有自己嘅歷史，呢條友就係葡萄牙皇國一世，仲將吉馬良斯定為首都

Sorry 但我買既係Swiss Travel Pass 佢係生效日先有優惠 姐係會用咗一日
不過其他pass 都應該係咁

Thanks for sharing your itinerary ! How did you arrange transport? Love the antepenultimate and the penultimate photos. I’ve commissioned a sketch of each of them😊 I find that the European culture is very different to ours. We enjoy yum cha while they enjoy drinking beer 🍻 and watching football at bars soaking up the atmosphere.

買咗境點聯票，學生4歐可以去三個地方， 一個博物館一個城牆同一個古堡，抵呀

首先第一站到博物館，外表睇落平平無奇，實際上！.....又真係冇乜特別， 因為佢啲展品好大部分都係同耶穌有關係，好宗教氣息， 但我唔信教

想問會唔會去荷蘭 同比利時

無緣去了，只會去一樓講嗰六個國家

same feeling bro... 我上個月去咗歐洲，行行下街睇到新聞話出現第一個犠牲者。嗰吓係條街到差啲喊咗出黎，之後成日都無哂mood。

btw, 巴打諗住會去挪威咩城市？

Lm
去左荷蘭exchange半年 啱啱翻
好懷念歐洲生活

跟住就去到一個叫Duke 嘅伯爵嘅屋企， 佢間屋一早畀人改造成博物館， 地下啲磚好似香港而家仲用緊 佢間屋企係幾靚嘅，買咗聯票不妨去睇下

最後呢到吉馬良斯castle ， 以前起呢擋摩爾人同維京人， 雖然規模唔大， 但成個景點好有一種遺蹟嘅感覺， 還原度比較高， 都值得一去

走嗰陣竟然見到有部售賣機， 賣呢種零蚊紀念幣 一張兩歐

唔係講笑，無論係設計定係手感都好似， 香港嘅話好似要大大隻字寫住「樣本」！先得， 會唔會違反啲咩貨幣法之類

之後去就一個應該係景點嘅教堂， 坐咗一陣洗滌心靈(撳電話)， 之後搵嘢食，burger加薯條3.5歐，cp值好高，碟腸就4歐，ok la， 個口感同味真係同香港有d唔同

冇嘢做走咗上去搭纜車，來回7.5歐，買票嗰陣職員係咁講 fifteen@&#@！！

樓主唔知佢up乜，on99冇理到上咗䌫車，最後玩出禍下回分解

搭完上去，有一座教堂，出面仲有d水， 幾乎冇乜人，天又靚，教堂入面有班人練緊唱聖詩， 加埋一齊好寫意

搭䌫車上黎嘅呢個地方叫penha，真係好僻，連小社區都算唔上， 大部分都係好似下圖咁，得條馬路， 間中有一兩個建築， 似郊野公園之類

google map下，喺真係細....

周圍亂咁下， 行到去最高峰， 周圍的確幾靚， 超級開揚， 加埋今日天氣好

落山個陣買d雪糕食， 因為驚對方唔識英文， 好多時我都係影低佢，show比佢睇， 但個老闆笑9我， 迫我讀一次支雪條叫咩名先肯比支雪條我

搭纜車落山個陣，出事了.....
上回講到，職員同我講fifteen @&@#， 原來應該係指 最後一班纜車落山係15 min 後， 我仲大安主意hea行2 hour先落山 (日照時間太長，唔慣夜晚都唔知)

我入到纜車站， 見到纜車停曬已經知出事， 個職員啤住我， 走過嚟同我講咗好多聽唔明嘅， 應該係譴責我， 之後就走咗去開機， 全程纜車只係為我一個服務

好彩佢好nice， 肯救我一命， 如果唔係真係落唔到山， 係疑似郊野公園嘅地方過夜

唔想做鴨仔團跟旅遊團行,感受下不一樣的旅程 ,係值得嘅,難免喺旅途上比較為辛苦。

你張0歐已經買得平 其他歐洲城市仲貴 義大利收6歐張 芬蘭都3歐

個景點無乜人你唔奇怪咩

喺， 所以我都唔鍾意跟團， 因為會遇到不一樣嘅經歷， 行不一樣嘅路， 咩時候做咩由自己全權決定

我仲以為係呢個景點比較少人去， 以為自己搵到啲咩隱世秘地

諗返起真係大伏， 周圍幾乎冇人就話好feel

我先第一次去歐洲，見笑

即係原來其他國家嘅紀念品舖頭， 都會整呢啲 屬自己嘅0歐紙幣？

有呀 我係瑞士都見到0蚊既瑞士法郎

Bricklane 其實都算好旺的
周末係market 所以我地先揀個位置做連儂牆

個腸咁貴既，仲貴過漢堡加薯條

係有d可惜

好食就得啦

琴晚要reg科，由於時差關係，本來香港就正常時間上午揀，我就要通頂，辛辛苦苦仲要冇day off

都係

porto有咩好嘢食！ 請出招！

大鄉裡唔識世界
見唔太近地鐵站，人又唔多

大路嘢，oslo同bergen，本來諗住flam或voss住一晚， 但因為酒店太少選擇同太貴而放棄

早餐加午餐

自push
[size=1]個post負咗 雖然香港咁嘅時勢 ，唔認同我出去旅行都正常， 我之前都講過我意見，但尊重每個人選擇， 但第一次寫到變負 之後仲有咁多日

兩個地方都好正，不過挪威的縮影先係精髓我就喺flam留咗兩晚，價錢同無話特別貴

無欖車個到笑咗

終於嚟到波圖市中心，我間一直住係僻地方，第一次感受到作為第二大城市嘅活力， 好多人 好熱鬧， 身邊 每一座嘢都好似係景點

首先去m記睇下， 點解咁頹第一站食m記？佢有個朵，叫imperial mcdonalds，自稱歐洲最靚，睇過

一句講曬，以m記嚟係幾靚，以特色建築物嚟講就普通， 好近火車站睇下又冇所謂

上到去見到冇乜人都唔識驚 仲覺得好爽

之後就嚟到著名嘅萊羅書店啦， 睇相就真係好有哈利波特嗰啲感覺， 本身仲天真咁以為一間書店唔會有咩人， 結果排到冇雷公咁遠， 聽日係最後一日喺porto， 聽日出去睇下啦

經過見到，google map 話係波爾圖大學， 大學竟然係咁嘅樣都幾有趣

呢度啲人同英國相似， 坐住草地喺度hea下， 真係好識嘆， 作為香港人不禁要問: 係咪唔使返工架

d野食好頹

早晨，準確返工？

我依加食緊夜晚， 頹到唔想影， 一方面慳錢， 一方面我住呢度樓下，除咗超市冇咩食

Holland is really great

到時買野食煮我打算

有冇睇過餐廳幾錢餐？

巴打都係中大？

之後去到Pedro dos Frangos 食燒雞， 間嘢 裝修都算舊，有啲香港舊式冰室嗰啲感覺， 好似有種人情味， 見一樓吧枱啲人同廚師都傾得好開心(sor 冇圖太攰冇影)

嗌咗碗pork soup， 點知嚟咗碗咁嘅嘢 裏面的確好多豬肉碎， 但個味道好特別， 小小豬肉味， 再加啲陳皮同糙米個殼嘅味(但裏面又冇陳皮同埋糙米)

唔可以話難食， 只可以話口味問題， 仲要曬啲孜然粉落去 (胡椒粉就話姐，孜然粉)

舊雞都ok， 雖然有啲地方食到好鞋， 但雞味好重

食飽， 走去著名景點Chapel of Souls打卡， 感覺上同頭先波爾圖大學有啲似

由於琴晚通頂， 今日早啲返去休息， 只係去咗幾個地方hea下

唔係， 八大頹嘢

英文巴好

個湯好似嘔吐物

Lm.

個pork soup核突到

我係西班牙做野 都係每日煮頹飯
見到啲餐廳閒閒地都10歐起跳
仲要自己一個食 不了

真心，個樣好伏下

歐遊真心正

夜晚成十幾度架會 日頭乾熱好過香港濕熱

不要再說了

葡萄牙呢邊物價比較低， 唔該食pizza burger 之類嘅嘢有時5 6歐就得， 如果係有飯有麵或者海鮮， 基本上都係十幾歐起跳， 根本同佢嘅gdp唔相符， 始終歐洲都係食偏貴

味道其實都ok， 只係有啲唔慣， 當綠豆沙咁食咗佢

係， 有時係咁，但有時都係熱死

早餐就食pizza 雪糕

要入到萊羅書店， 唔係直接喺門口排， 要喺前幾步路嘅一間紀念品店 買入場券， 先可以再攞住張券去排隊入

排隊買入場卷，見到9又4分3月台

買飛嗰陣， 我話I come from hong kong，佢竟然話oh！hong kong！泥好！cantonese is it?

睇嚟不少香港同胞都曾經到訪， 而且佢係話cantonese 唔係chinese ， 估唔到喎

我又問番佢， 葡文多謝點講？「obrigado」， 各位將就拼下音啦btw 後兩個發音「gado」 同日文多謝嘅發音差唔多一樣， 睇嚟日文唔多唔少有參考過

入場券到手，終於可以喺門口排隊，如各位所見，等咗20分鐘，條隊先入咗一半，好熱

obligado嘅詞源係拉丁文嘅obligatus, 同日文發音相似純粹係巧合

終於入到哈利波特與書嘅世界

有兩層，上層影落去， 其實靚就真係靚， 只係可惜太多人行步路都難

樓主英文廢， 不嬲都好少睇英文書， 一年前睇完星球大戰系列，就冇再掂過， 今次係環境渲染之下買咗一本， 希望可以開啟新一個英文系列 (封面勁靚)

受教

呢邊咁大隻野都可以随便係街邊出現，仲要完全唔驚人好想捉住摸摸

行過條路易一世大橋，嚟到加亞新城河畔，呢到出名多釀酒廠，河畔周圍都好熱鬧好多小攤檔，cheers 之類嘅字不絕於耳

嚟到呢間小有名氣嘅酒廠，但可惜英文tour要一個鐘後， 只好放棄，要趕飛機

之後行下行下，見到一間僻啲，喺內街嘅酒廠，佢個tour 都要成個鐘後， 但係就係咁話可以試下酒， 最後試咗杯十年嘅葡萄酒，個杯5分1左右，係幾好飲
窮L少飲酒唔識形容，佢比一般酒甜，但甜得好自然好易入口，真係同落糖有好大分別

間嘢係內街，睇落冇乜客， 所以係咁sell我買酒，又係咁話只要買酒， 我嗰杯試酒就唔使錢(杯嘢5歐)，枱頭支酒就係我試嗰杯，成支就25歐， 講真其實幾抵， 如果唔係驚攞住支玻璃周圍行，同埋過境麻煩， 應該都會買支， 如果香港都有就好了

等陣波蘭轉機， 去挪威奧斯陸， 凌晨到波蘭然後朝早去奧斯陸，第一次挑戰訓機場

我愛葡萄牙， 呢個地方感覺比我幾好， 之前一直對葡萄牙有種嚮往， 對我嚟講係一個特別嘅地方，今次終於第一次去到，再見了

留名
特別想睇去到北歐

多謝支持

香港時間今晚我就到挪威， 到時真係睇我晚晚頹食或者煮啲垃圾

我係英國巴打
英國一樣多垃圾食物

原來清喺西班牙做嘢intern 點過去架

就咁睇葡萄牙可能比西班牙平少少， 但出去食都係偏貴， 同國家嘅發達程度唔相乎， 只可以話歐洲呢邊約定俗成係咁貴

唉……而家開始有啲掛住香港餐廳物價， 普普通通食過碟頭飯都係40幾， 頹啲食個燒味飯或者譚仔仲抵之前見識少 (直情冇出過亞洲)， 而家先識珍惜

讀緊書？
成日聽人講英國食物垃圾， 其實我只係留咗兩日， 除咗其中一餐豪啲食龍蝦包22鎊， 其他都係普通食，唔係好感受到，有幾垃圾？

其實係食黎食去都係果啲
好似比較常見嘅fish and chips咁
佢地好多唔同種類嘅薯仔製成品
同埋佢地啲肉有時唔醃原汁原味咁會好怪

睇對比姐，亞洲是但一個國家都多岩食既野過佢

唔夠喉， 去另一間出名嘅釀酒廠再飲多杯！呢杯好似係櫻桃酒， 我唔係太清楚， 味道都係唔錯

路易一世大橋有痴線佬嗌one europe for jump

嚟到波蘭機場， 等四個鐘就飛， 依加凌晨三點， 睇嚟都係唔使瞓

便利店買咗個疑似熱狗嘅嘢，計埋大約20 hkd

出去機場望下， 周圍一片荒涼， 真係得個停車場同一大堆街燈， 行個圈吸多幾啖空氣就算

好似連馬介休、豬扒包都冇食

馬介休食咗3次， 但得一次影咗上嚟， 之前喺澳門已經鍾意食

豬扒包就真係冇， 我以為唔係出名

umm 睇到我好辛苦 食又冇得食 參觀又怕入場貴 住又住到咁 我覺得歐洲唔可以窮遊 亞洲個d就冇所謂

葡萄牙真係好有澳門feel (其實應該係澳門好有葡萄牙feel)

去到挪威啲嘢貴到痴線，睇黎都唔駛出街食鳥

個個人唔同嘅。。。我去旅行真係為左睇下新地方週圍行下，食同住唔太介意～不過我都明唔係個個人都好似我咁。
亞洲反而無所謂喔？

禁好天都唔上😭😭😭

可能我覺得東南亞地方就算食窮d都冇所謂因爲消費唔貴 日本個d食平都可以好好食 但歐洲真係好參差 平野真係可以比pat屎你 想食正常d都20-30歐一個course

消費唔貴唔係應該食貴啲～？
日本啲口味又真係比較貼近我地，不過其實都唔平吖，西葡消費認真平過日本

辛苦就點都有，但又唔係全程慳嘅，

我算半窮遊la， 我住宿絕大部分都係獨立房share廁所嗰款，貴過青年旅社唔少

成日見到好嘢冇得食就真，睇我之前遊記就知我鐘意食嘢，但當地特色嘢食都會食嘅，例如葡撻波特酒燒雞嗰啲

唔好睇我咁，其實微波爐丁個pizza同其他嘢食係好頹，但其實我都覺得ok，感覺新鮮都味道ok，可能因為我第一次出歐洲，西式嘅翻丁食物我都感興趣，係香港就杯面多，丁下pizza 西式湯之類就未試過除咗慳，另一原因係我其實感興趣

仲有！其實我都問過幾次，冇人推介有咩好食！點食好西！

係喎quote返先留意到，點解唔上
我都係淨係買咗park呀樓主
palace係建築物入面先要咋
park可以上去睇架

agree
番到香港會洗得豪左
貴少少都捨得食

自己好彩學過廚識煮下野食，唔係真係死緊

終於到挪威， 但到咗先發現我哋去到最僻嗰個機場， 去市中心嘅巴士成兩個鐘先一班

我反而覺得呢邊如果你會煮飯 其實可以好平
一包意粉1€
一大盒雞肉 先3€
但分量夠食4餐
呢個價位 香港做唔到
但出街食 普遍都要10€起跳 就真係貴既

終於確實感受到物價嘅恐怖

ps nok匯率同hkd 差唔多

同以往幾個地方比，呢到好明顯現代化唔少，似係現代化版的歐洲， 周圍啲樓比較新同現代， 但同時又唔會好高同好密

幾得意， 真心feel到佢哋係對自己份工唔反感
(咁武斷話佢哋鍾意自己份工好似太誇張)

想返去即刻食餐貴嘅.....

的確我都聽朋友講過，可惜唔識同埋懶洗碗

24小時pass到手

呢度地鐵都係 幾特別， 現代化得嚟又有啲舊式

hea住hea住市中心周圍行下， 呢一帶雖然有啲保留咗舊式嘅建築， 但整體上周圍都係比較新比較現代， 成個市容嘅設計都係比較好現代化， 可以話比較似香港， 你之前葡萄牙市中心嗰邊，就明顯係沿用舊時嘅風格， 成個範圍嘅建設都係比較舊式， 兩者都各有好壞啦

呢邊周圍行下真係幾舒服， 天氣適中，馬路好闊所以行得好舒服，唔驚撞到人， 樓同樓之間又會留一定距離， 唔似香港咁逼到有一種密不透風、局促嘅感覺，下圖就係國會， 外牆係所謂嘅象牙色， 的確幾靚

買咗支碎冰條一路行一路食， 由於天氣涼爽又唔會易溶， 咁樣亂咁行真係幾正 不愧為快樂指數高嘅北歐， 但講起快樂指數， 最令我唔快樂嘅都係.....物價...

奧斯陸食嘢貴到仆街，上次喺火車站食咗間YO! Sushi，叫咗個垃圾面，成為>100HKD。個面食咗三四啖就冇，真係搵人笨。

去北歐唔建議成日出去食

係超市見到，試下傳聞中嘅挪威三文魚， 係幾唔錯， 最主要係佢個醃料同香港食嗰啲好唔同， 舊魚本身都ok，之後再食多幾次先

因為樓主on9.....

當時見到上去好多人排隊， 以為前面就係check你有冇買plalce嘅檢票口

早晨，琴晚洗完衫後，懶醒將啲衫掛露台，諗住吹下風快啲乾，結果凌晨落咗場大雨

吹乾啲衫中， 又可以唔使出去

嚟到滑雪聖地，holmenkollen

呢個時候梗係冇雪滑，主要係嚟睇滑雪台

呢一種滑雪䌫車，好想試下可惜冇開

模擬體驗滑雪嘅機動遊戲， 入到去有啲失望因為雖然係第一人稱，但只係2d， 唔夠感受到係滑雪台飛落嚟嗰陣凌空嘅感覺，盛惠95nok

開始入博物館同埋滑雪台頂部

museum 冇乜特別， 只是展示喺極地生活嘅動物模型， 同埋一啲以前至近代嘅滑雪設備，主角始終都係滑雪台

日日超市

我認得呀因為佢叫sushi 令我想留意下呢度日本嘢點樣

你喺挪威嗰陣點樣生存呀

喺挪威只可以去M記食cheeseburger，當年廿蚊個，真係“超值”，應該都冇乜加價。超市嘅三文魚子都算抵食，搽麵包食一流。
Btw, 巴打咁捨得俾錢入景點。

嗰度食嘢貴到仆街，根本慳唔到。一係就食M記(都要100HKD)，一係就食啲香港”好貴”但係嗰度相對”平”嘅嘢，好似三文魚、青口呢啲來自北海嘅海鮮。因為冇運費，所以都比香港平，但係每餐都要>$150hkd。

我仲記得係Oslo坐火車去睇Fjord1日團，1個人total洗咗<$2500hkd。

啲咁嘅地方乜嘢都費事再去，性價比低。

咁就梗係因為我買咗pass 個oslo pass 都係底嘅， 包好多景點入場費，但頭先個機動遊戲冇優惠

cheeseburger 我都見到， 但撳機撳極都撳唔到出嚟，毒L 想撳機算， 睇嚟都係要櫃檯嗌

三文魚子marked

上滑雪台個電梯唔係直上， 係好似過山車咁有條軌， 搭緊個時就喺度諗， 當啲滑雪選手見到自己 離地面越嚟越遠， 離個枱越嚟越近， 究竟會係興奮定係緊張呢？

好似之前亂咁碌ig見到啲類似呢度嘅極限運動，滑落去凌空嗰幾秒真係精彩

北歐人英文勁好，cheeseburger 實聽得明～
我都係用Oslo pass，好似都唔平，所以要搏命去博物館填返條數。(其實我都係想講嗰個95蚊嘅機動遊戲)

原來遊客雖然唔可以滑落去(廢話)， 但可以試下好似吊威也咁樣落去， 可惜今日落雨唔開， 睇下價錢先，hkd 700左右，冇嘢了.....

之後嚟到一個城堡，又過百nok真係嚇死人，買飛 之後會送一個講解器， 掛住喺條頸度， 初初見唔到有耳機口，on99大大聲一路行一路播

有個講解器真係唔同啲， 雖然戴住耳機真係好似考listening 咁，但的確有助了解

冇咩好講，直接上圖

遲多兩秒就真係坐咗上去， 好彩好彩， 展品尼

之後去到維京人博物館， 最主要都係架船， 架船外面仲有好多花紋(近睇先見到)， 普通一個航海工具都要搞咁多花臣， 已經反映當年有幾勁

再去到前進號博物館， 紀念挪威史上對極地嘅探索， 又係有隻船，可以入去裏面參觀

白色嗰度就係諾貝爾和平獎紀念館， 紅色嗰度就係諾貝爾和平獎頒發嘅地方， 今日去住紀念館先

講番起， 呢度又令我諗返起香港我記得之前有篇外國文章講過， 香港人值得攞一個和平獎

今日就嚟到頒發嘅地方， 百味雜陳，睇住好多前人對和平作出嘅努力同貢獻， 就會諗返嚟香港， 走上街頭嘅每一個人， 即使紀念館冇寫， 我哋都會記得 200萬人上街嗰一日......希望聽日大罷工成功

先驅劉曉波， 以和平方式對抗共產黨， 歷史始終會還佢一個公道， 即使佢冇辦法出席和平獎頒獎禮， 依家佢個名依然同咁多偉人並列

所謂自由， 就係我有權利將呢張明信片寄出去， 寄去世界上任何一個地方， 唔會受到任何阻攔同審查

真係貴到心情都冇咗一半

呢一世人如果如果有機會再踏足呢片土地， 應該係有足夠經濟能力自給自足嗰陣

係呀 ，所以你見我今日去唔少博物館

蜘蛛仔表示....

m字頭便利店買，49nok，ok啦

搭通宵火車去bergen

終於到bergen車站， 一出火車就已經覺得凍， 唔係講笑

首先去民宿放低行李， 我今次book最cheap嗰啲 hostel， 估唔到環境又幾好

學wi-fi巴話齋， 去超市揾下三文魚子醬， 我仲以為係黑色半透明樽睇落好靚嗰啲， 原來係牙膏裝好似IKEA嗰種， 我諗得太美好了

買pass就係嗰種任去任搭嘅感覺

經過魚市場， 未諗住去住， 只係咁啱經過

老實講， 我聞到類似大阪黑門巿場嘅氣息 希望唔會中伏

依加尤里肯山ulriken， 準備登頂待續

自推

魚子醬好食？？

上面果個係印度飯?

？

第1張食物係唔係印度飯黎

我都唔知

琴日香港又發生好多嘢， 大家都冇心情，所以琴日都暫時停止咗update， 而家補返(雖然本身冇乜人)

上到ulriken尤里肯山， 我呢啲懶人就梗係選擇搭纜車來回， 直接登頂，但其實我見到好多人都係直接一步一步行上嚟，仲咩咗勁多裝備

呢道應該係成個bergen最高， 可能係影相唔靚( 當然更大機會係我 影相太廢)， 本身都冇咩宏偉高樓大廈，所以其實望地面就冇咩太特別， 但反而係咁樣，好似更加令人想像到呢片地方原本嘅樣貌

加上個國旗隨風飄揚， 真係會令人聯想到一種民族自豪感，「呢片咁靚嘅土地屬於我嘅國家！插支旗係山頂先」咁嘅感覺

其實山上嗰䌫車站唔係去到最盡， 仲有好長嘅路可以再上， 因為樓主唔想行咁耐回頭路返去纜車站， 所以只係行咗一個鐘左右， 其實條路都崎嶇， 要小心慢慢行， 但呢種比較接近自然少後期加工嘅感覺都唔錯

唔夠膽摸驚比人咬，但真係幾得意， 日日企喺懸崖邊食天然草， 係咩感受呢

行前少少見到一個好似與世隔絕嘅湖， 隔離仲有個屋仔， 好夢幻， 心目中想像北歐嘅天然景色差唔多都係咁， 仲有人玩飛行傘， 好葡萄！

唔知咩意思嘅一堆石

落山了， 雖然門票交通幾貴但係值得去

有人

坐低嗌咗碗魚湯， 我知魚湯係挪威出名，的確名副其實， 係幾好飲 而且足料， 無味精之於 仲有陣鮮味，埋單就唔講啦

返到民宿， 正式開餐， 喺超市買一個咁頹嘅 卡邦尼面都要成五十幾hkd

但煙三文魚係幾唔錯， 價錢都ok 而且佢個烹飪手法都同香港唔同

有無係hostel識到新朋友

食個早餐就開始出去

本身今日都冇咩plan， 見到架ikea車就上咗去

家居設計都係大同小異啦， 只係佢哋砌嘅房更加有空間感

睇完歐洲嘅家居擺設去食啲嘢， 係，我淪落到ikea都差啲食唔起

但呢個魚堡真係好食， 連啲沙律都有好多魚粒，個漢堡都係， 食落又完全唔熱氣，好正呀

勁高樓底嘅倉庫

最後見到小食站， 竟然可以喺挪威搵到同樣價錢嘅嘢食 即刻啪返個先

Fisheries Museum，由市中心邊行咗2公里先到， 但真係比到我驚喜， 呢個館已經有二百幾年歷史， 前身係一個放海產嘅倉庫， 雖然呢個館係偏向低齡，扮得意嗰類但啲poster簡結易明、設備創新同新淨

bergen card 免費

好有心機，成本手繪

舊址， 呢部分冇乜經過加工，保留返二百幾年前嘅樣， 前面幅畫再幫你想像 btw 行呢到個陣地下啲木板不斷發出危險嘅聲...

有幾條魚揀，放條魚係個榜到，就會detect到邊條魚，然後話你聽條魚品種，再講資訊同歷史，但唔係播紀錄片咁無聊，條魚都程都係公仔型象出現係條片

殺海豹真實錄象， 好多海豹唔驚人所以就咁訓係到，猎人就咁係過去一插就死， 再睇返嚟市場見到嘅海豹油.....

挪威唔行山睇大峽灣？
Btw, 我認為挪威貴過瑞士
挪威係連超市都貴

返工早晨

成個版得你一個遊記

跟住去到弗洛伊恩山 Fløyen，佢嘅好處係好近市中心，離魚市場只係5分鐘腳程就到䌫車站，佢係山頂䌫車嗰種唔係凌空， 都係要百幾蚊nok 都好彩bergen pass有半價

另外上得呢個䌫車嘅， 大部分都係亞洲人， 普通話就唔少得啦， 香港日本韓國都有， 好似變咗亞洲旅客圍爐區， 感覺好奇妙， 全亞洲唔同地方嘅人，不約而同去一個地方

基本上就係咁， 坦白講唔算壯觀， 我鍾意自然景色一堆小屋， 但正正因為呢個山冇咁高， 可以咁清楚咁睇到市容

幾乎係，始終依加....

有， 同房嚟自新西蘭嘅阿叔， 都係第一次嚟norway， 全心全意諗住上山玩Paragliding， 但今日全程落雨cancel咗

朝早九點半出門口嗰陣佢係咁嘅樣， 夜晚八點返嚟 佢仲係咁樣， 佢自稱去市中心hea咗陣， 我就懷疑佢全日摺喺度冇出街

放心呀樓主 我一路有睇只係唔留言啫

on9仔樓主本身想自己排挪威縮影精簡版， 但排下排下 越搞越衰， 而且又唔啱時間又book唔到酒店，最後搞到cut曬好多嘢，bergen→voss→oslo就完了

voss去oslo 程火車沿途景色真係好靚好靚， 可惜冇機會畀我落車睇下

打卡， 喺度留兩個鐘就要上車

去遊客中心租單車， 咁啱比前一個人租咗最後一架櫃枱點我去一間租單車公司， 我行到去又係冇開！呢間嘢營業時間係9-12同15-18， 仆你個街唔怪得知快樂指數咁高，都唔使返工嘅(港奴表示不能接受)， 附近幾間餐飲都係咁樣樣

我真係好鍾意， 呢度好多牌都係手繪， 好似多咗一份人情味， 石屎森林之中有返一啲人類手工製嘅嘢

終於畀我搵到一間租單車，但3hour 350nok....(約310hkd)， 真係有人會肯畀咩

踩單車遊voss計畫正式壽終正寢一， 並且無重啟時間表， 只好用腳周圍行下， 行都要行嘅好， 雖然路程短好多，但更感受身邊一切

多謝你，頁心的

真

樓主已經回到oslo， 呢啲已經好夜，攰到頭暈眼花， 聽日再講返 魚市場同埋voss

btw 最後一日係oslo， 有冇景點嘢食任何嘢推介 已經冇咩做

暫時唔敢繼續寫

oslo好似有得出海坐船觀光

而家上網睇下 仲有冇任何嘢請出招

冇喇我自己都未去過 只係聽人講

voss真係好靚， 隔離就有一大湖， 圍住個湖行咗好耐， 週邊有好多細路玩， 有人玩飛行傘，野餐，散步， 真係奢侈

又再見到有人堆石仔，之前都見過幾次， 應該係某一啲習俗， 跟風堆番個先希望冇得罪某先人某神靈，有怪莫怪

好想玩， 喺個咁靚嘅地方飛落嚟真係痴線

voss至oslo嘅一程火車， 真係好靚， 可惜冇得去下

返到oslo， 聽日就飛去芬蘭

順便同大家預告下， 其實我係芬蘭有八日係去一個小鎮做一個義工團， 基本上只有兩日我喺赫爾辛基， 然後就去參加義工團，跟住就走去下一個國家， 所以如果想參考下或者有興趣睇典型大眾嘅芬蘭行程， 就應該冇乜了， 之後暫時會變成我做義工嘅感受，冇乜景點分享

挪威去完三大奇石
之後冇興趣睇Norway in a nutshell

芬蘭原本想去
但發覺夏天冇野玩

其實都係， 一諗起第一反應就係雪同埋聖誕， 而且我個時間做啱啱miss咗極光

但去到再發掘啦， 我未去過冇資格話佢唔好玩

唔同角度，冇得比

今日最後一日oslo， 因為都幾眼瞓， 所以嚟個港豬快閃一日遊算

首先呢到歌劇院， 要行條斜路先上到去， 依家又真係好好天 ，幫成個景點加好多分

跟住去頒和平獎嘅地方， 首先需要等安檢， 呢個地方果然安檢嚴好多， 去咗咁多景點除咗大英博物館 都未試過咁樣， 話曬都係頒和平獎嘅地方， 俾人恐襲仲顏面何存呢

內部， 每年一大班名人就係坐喺度頒獎， 好似去咗一個有好多偉人企過係到嘅地方，唔同時間但同一位置

前面嗰個金髮女仔喺導遊，好nice 咁講解 成個和平獎由來同周圍壁畫係咩意思

推 第幾日？

嚟到皇宮， 但實際上都只係擺設，實際上皇室唔係住係到

講真呢個人淺見， 以皇宫嚟講真係起得普通咗啲， 好似豪華版嘅公寓

住去到維格蘭人生雕刻公園， 由於唔太舒服
行錯路，竟然行咗去一大片墓地 仲好似走唔返出去，太大了， 兜咗好耐

有關於人生嘅雕刻， 生老病死唔同嘅形態以誇張形式表演出嚟

呢張有feel， 同人生一樣， 咁多步樓梯，有排你捱呀！！！！

傳說摸個細佬隻手就會有運氣， 所以好明顯見到佢隻手畀人摸到甩曬色，但除咗手， 仲有一個地方都係甩甩地色， 我就不討論了

返工加油

我都唔太記得了 應該係day 17

Nutshell經過果堆湖屋仔唔算太特別
同埋峡灣由高望落去靚個水平望過去

一日一頁post

樓主out budget未
仲有瑞士大佬

連機票酒店， 目前二萬五左右
應該都over架啦

我都好想去奇蹟石，惡魔之舌 本來我對挪威嘅第一印象除咗三文魚就係奇蹟石，可惜交通唔方便同一來一回加上山嘥時間， 我朋友又興趣唔大，又好忍痛

但live 中斷太不負責任

搭地鐵返民宿嗰時， 順路經過一間二手店鋪， hea咗好耐， 一件老西都只係199， 厚皮書49薄皮書29， 以呢度物價嚟講算抵，其實都睇落幾新淨， 肉眼睇同全新冇太大分別， 但當然二手衫我仲未接受到， 但二手書ok， 可惜全部都係挪威文， 如果唔係29nok本係幾抵

(試下新功能， 加啲公仔同水印 ，雖然唔會有人偷)

不過真係幾危險

講起我住間民宿有隻好得意嘅貓今日落雨焗到我對鞋臭曬， 隻嘢就係咁聞我對鞋， 陣味我自己都頂唔順

小弟唔識玩貓， 佢見到我， 行返幾步之後就會走咗去，有咩方法可以摸到佢同同佢玩

岩岩先去tatra同plitvice, 一樣係睇湖, 但依然覺得冇得比

Tatra未去過唔知
Plitvice 靚但未靚到好特出
Btw, norway in a nutshell 同其他挪威峽灣tour比唔算好靚
仲要好貴

不過可能樓主陰天影啲相令我覺得冇乜特別

但又好似冇乜聽過有意外， 以為現場好多保護措施添

行山果堆好多斜坡
舊石都算安全

咁就要去下喇
去plitvice既價錢可以去tatra幾十次, 都係睇湖但唔同感覺, 不過我寧願去plitvice幾十次都唔想去tatra一次

聽落好伏
有冇相睇下

lm 睇相

最後一日係oslo， 等陣就要飛，只好 踩下單車周圍行，nok50， 唔知可以踩幾耐呢

佢唔係掃 qr code開單車嗰隻， 唔使掃嚟掃去 冇咁麻煩， 只要你行近個單車， 去gps就會detect到， apps 問你係咪unlock， 你只要喺電話度撳個掣，單車就自動開到

雖然係漫無目的咁踩，冇咩好講， 踩程單車都feel到當地人友善，成日會笑住讓你， 睇到呢個城市平常普通嘅一面， btw路面嗰個單車徑成日突然唔見咗， 搞到我唔知剷上行人路定點

想知巴打邊個機場入鏡?上次gatwick入排到癡線

Heathrow Airport

咁Heathrow 真係好好多 走都好快 離境唔洗經海關check passport 我shock 咗好耐

喺 我發覺好多其他歐洲地方都係咁樣， 西班牙葡萄牙嗰啲 出境入境好似都係， 記得唔太清楚

係阿我入境排咗成個幾鍾都有

唔係伏，只係付出既唔係$，係大量汗水

入園共12.5鐘，行左26.2km，爬石超過400層樓，飲左4L水，未屙過一次尿，食左2個正常大細既飯盒，無安全繩鐵索，石路要側身行，超過一半路係冇安全措施，sin一腳就byebye，上到去睇到好多幾震撼既風景，不過冇下次

姐係由6月開始你都係外國發夢啊？

咁恐怖比我應該跌死咗，真係不了

邊個話你知heathrow唔使排
居英四年，出入heathrow無數次，入境最耐試過排1hr45min
試過出境排寄艙行李都要排45min

我冇中斷，暫緩咗

有冇重啟時間表？

有，雖然冇人睇

如果平衡力耐力差既，真係唔好搵命博
norway果幾舊石都驚危險既話，Tatra行山應該會嚇到標屎

不過可以唔行咁盡，我係行poland果邊
大媽打卡級: 馬車+上坡去morskie oko
後生仔級: 唔搭馬車上坡去morskie oko, 再上埋黑湖
行山佬級: 上完黑湖落返去morskie oko, 係側面殺上去Szpiglasowa Przełęcz山脊，見到後面既前湖大湖同另一個黑湖，係另一面走

借圖，我驚褲袋d野sir出黎所以袋晒入背囊，呢度冇影過相

雖然坡度未去到垂直但至少60度，鬆手叉錯腳保證必死

前面果個著住修女look都爬落去，我就頂硬上，冇理由唔得

好似仲恐怖過奇績之石

正式到埗芬蘭 赫爾辛基， 原來時差只係差5個鐘

任何嘢食景點推介！！ 好肚餓呀好無聊！

暫定諗住去呢啲地方， 有冇嘢食or景點推介！

helsinki
早抖吧....

超市是常識吧

平衡力唔錯， 但我呢啲肥L 體力唔掂， 行山行過幾兩個鐘就行唔到

皮已收

我仲未出到市區， 唔好破壞我對物價嘅美好幻想！！！

標題已經講live， 我兩個星期前先出發， 成個6月同大部分7月都喺香港

真係估你唔到，喺機場買仲平過市面買

由於呢度係免稅店， 我睇過挪威食品收15%稅，其他25% 所以免稅之後，喺平過市面

推，坐船去塔林？

返工早晨！ 依家芬蘭夜晚瞓唔著

會了， 喺手都留兩日就會開始去義工營

不

去芬蘭嘅超市行個圈......

(樓主發錢寒)一個包最平0.38歐！！！一支1.5 L大水 0.6歐！！！！'普通一支大芬達都係1.5歐！

起碼以超市嚟講，比挪威平太多了挪威一支1.5 L大水應該都要2.5歐左右， 有啲商品平好幾倍，真係幾倍，平均嚟講 都係平唔少

( 雖然我都知如果出去食應該差唔多價)

久聞 芬蘭嘅水 出名乾淨 ，係可以直接飲， 但身為香港人真係好浠底，唉一場嚟到，乾咗去！cheers

夜晚落街行， 畀我見到一隻類似兔仔嘅生物， 兩隻算長嘅耳，跳下跳下咁走， 棄養？ 定係呢度有野生兔仔， 樓主 孤陋寡聞

早晨樓主
平就超市食多d

去歐洲玩我成日飲水喉水

我係英國飲咗幾年冇煲過水

早

嚟到helsinki sightseeing，呢程觀光船價值25歐！但係！helsinki card包咗 所以買card嘅人記得撘！

架船兜咗去赫爾辛基附近嘅地方，睇google map ， 周圍都係散收收嘅小島， 但有個特點 都係對住海( 或者係話連住海嘅一條河？)

成程船唔係話有啲咩靚景睇， 反而見到好多沿岸嘅民居， 只係駛遠咗赫爾辛基少少， 就見到好多樹冇高樓大廈冇大馬路嘅近郊生活， 家家戶戶都係獨立屋，周圍都係一片綠， 然後隔離拍住架車同埋遊艇， 我夢想中屋企就係差唔多咁樣

下一站，芬蘭堡， 唔識串唔識讀

轉做日文莫名中二起上嚟

原裝冇調色

守衛森嚴， 周圍都見到城牆，古時一定好勁

自稱海上巴士， 我仲以為咩料， 結果咪係咁

芬蘭堡有唔少景點，嚟到第一個潛艇博物館，7歐

好有年代感， 想象返幾十年前用呢啲咁嘅嘢，竟然可以潛入海底

我知我影得好垃圾， 呢度應該就係用嚟連接另一首艇嘅地方， 又或者用嚟搭逃生船走路， 電影睇太多呢一幕(由其係啲特工片諜戰片)，終於親眼見到

其他相，其實面好迫，係到做嘢真係慘

記得德國同意大利d水咸咸地

大鄉裡第一次出歐洲，真係需要時間接受

講起應該係最凍嘅水先可以直接飲？ 佢個種凍好痴線，超凍， 一飲落肚即係有少少唔舒服，可能心理作甪

飲左咁耐，覺得健康左

我上網睇過話水喉水仲健康過樽装水

嗰種超級冰凍嘅感覺喺幾特別， 而且無香港水喉嗰陣味

但始終雖然水質好， 但可能我斟水個水龍頭冇清潔之類？

第二站嚟到軍事博物館， 主要講一戰二戰， 都係show下兵器畫像等等

玩pubg 嘅朋友一定知， 係DP-28 呀

勁大支炮，轟飛機落嚟

大佬駛唔駛整到咁恐怖先.....呢到軍事博物館唔係片場

諗到插把刀喺支槍度嘅人真係天才

不過早上的都係會煲返暖黎飲，但唔會滾

樓豬一離開oslo就即刻發生槍擊案

好彩面巴離開左oslo

樓主啲影相技巧真係幫推

最後嚟咗一個我都唔知咩館， 純粹係因為見到pass包埋又咁啱經過 但係畀到我驚喜

有個聽筒然後又好多種語言簡， 然後唔同國籍嘅人就可以聽自己嘅語言， 同時又可以坐喺同一個屏幕下欣賞， 完美解決咗語言不通嘅問題

呢個芬蘭堡， 以前芬蘭仲喺瑞典嘅地頭， 但之後擋俄國嘅侵略而起呢個堡， 有7百幾支炮，當時比人話係不可能攻破，但芬蘭堡主人浠底投降，搞到芬蘭被佔領百幾年

又到毫冇營養嘅快閃遊

唔記得名嘅教堂， 見到已經閂咗門，只好打張卡，揚長而去

slience church ，外型設計非常新穎，成個木箱咁， 但裏面都係好傳統嘅教堂擺設，一排長櫈嘅種， 因為唔畀影相唔比傾計影唔到裏面，入到去坐底，真係完全靜曬，幾乎冇任何雜音， 就好似嗰種你通宵做嘢做到凌晨，全屋訓曬，只係聽到自己嘅鍵盤聲或筆聲，望出街外又冇一架車，望向對面大廈得幾個單位有開燈，嗰種感覺(又亂咁比喻)

免費入場

bye helsinki ，今日開始義工團， 依加去某個好僻嘅小鎮做義工，僻到google search 小鎮嗰名幾乎冇結果，每日好似要做6 hour嘢

呢個快閃義工團係芬蘭當地機構搞，專邀請唔同國家嘅人嚟幫手，但冇得直接去報名，要透過自己國家嘅義工團體報名(睇你國家嘅義工團同佢有冇合作關係)

而我就係透過香港某個中介義工團體，透過佢報呢個團，所以呢全部人都來自唔同國家，而且互不相識

google完 無差別清真寺殺人？

入咗wts group，有啲玩ocamp嘅預感，好似得我係亞洲人

係時候諗下點介紹香港同香港近況，咁大單嘢都唔知點講，另外第一次同一班鬼佬玩7日，大毒L開始驚驚地，祝我好運

返黎香港日日都發生添

今日好似有女示威者比槍爆眼

今日真係cls

有冇諗過唔返黎

日本妹畫緊富士山，介紹比班細路(之後要去小學幫手)

一次同班鬼仔鬼妹一齊煮飯仔

仲放催淚彈入地鐵.....我咁啱葵芳落車都中招，香港再唔安全了

暫時都唔會嘅，我9月仲要返學，屋企人朋友都係到，唔會咁易放棄香港嘅，但如果之後情況更嚴峻再決定

係咪有咩唔滿意

其實好多次我影得比較匆忙，當然我技巧都係好廢， 啱啱開始學玩相機

樓下努力介紹香港
不過主力介紹返香港background 就夠
最近d新聞太深 好難明
我地自己都要時間消化

轉發:
連登巴打絲打製作了水準極高的英文短片向外國人介紹香港反送中示威和香港自由自治遭到中共侵犯。
請各位看後廣傳，俾like，谷起收視率，要破百萬。只要有高收視，youtube會將它置頂，放個好位。很多外國人會看到，是文宣的重大勝利，推動支持香港人奪回香港，迫使中共履行中英聯合聲明承諾。

屋主比食材畀我哋煮，比地方訓，冇床單冇被要訓睡袋，但起碼有床褥，相對我地要幫佢除草同摘蘋果

呢度冇wi-fi， 數據唔夠睇唔到片， 記者會都睇唔到

工具

開始做廉價勞工， 但其實作為都市人，咁樣回歸下自然感覺都唔錯， 一路產一路覺得原來自己都有啲價值

thx，其實好多人香港喺邊都唔知， 都幾難搞下唔知點開口 突然講呢啲

好彩屋主可能年紀大見識廣， 而且都有睇新聞知咩事， 但佢以為近排嘅活動係香港爭取獨立， 我同佢解釋返逃犯條例， 政府嘅不作為同警察過分暴力， 最後show條片畀佢睇， 慳返唔少口水， 亦避免我啲爛英文講多錯多

去老人院食晏， 雖然簡單但仲好食，特別舊三文魚

唔識煮嘢只好負責洗嘢

產完草，屋主帶我地去佢度假屋玩下，對住個湖，好誇張

cls咁嘆， 望住個湖食下生果bbq下，周圍冇遊客冇人，包曬場，佢仲話大部分芬蘭人都有個度假屋，葡萄死香港人， 快樂指數咁高唔係冇原因

去玩下艇仔，2人一組，第一次楂住支槳，本來感覺唔錯嘅.......

順住個海浪去到對面岸， 先發覺自己逆流返唔到去 係咁喺度轉方向， 最後轉得太大力， 成架船以不可挽回的速度向左傾啪一聲成架船反咗 ， 翻艇前嗰幾秒真係諗住冇了冇了冇了， 好彩都叫識游水，叫做可以自保， 同船嗰條友都唔識游水仲慘， 好彩都叫可以扶住翻咗架船

但最慘嘅係遊咗一陣終於以為掂到地下， 原來下面全部都係沼澤， 一踩落去真係幾乎上唔返嚟嗰隻， 好彩有架船借一借力先甩難， 最後重要 一邊拖住個艇一邊游上岸， 仲要唔見一隻拖鞋得返左腳，最狼狽真係今次

可憐的樓主抱頭痛哭

各位早，香港加油

今朝去咗間小學，其實就係同佢哋傾下計，幫佢地練下英文，我仲以為芬蘭細路英文好好，原來唔係， 我講嘅每一句嘢佢哋都聽唔明，要'翻譯(I go to school by bus嗰種lv)，但佢地真係上堂開心， 我見個時間表佢哋每日十二點左右就落堂， 每堂之間又有break，師生都好friend，校長同我地介紹嗰陣仲比後面啲學生笑佢扮正經

輪流介紹自己語言hello點講，sor手字特別樣衰，而且寫太細隻要畫多次

加油樓主

真心多謝你
近排真係冇咩人 雖然香港搞成咁冇人理都正常

屋主突然帶我哋上一段山路睇下景， 經過呢啲梅 佢竟然話可以就咁摘嚟食， 第一次食野生藍莓同啲咩梅， 味道上就冇乜分別可能我食唔出 而家係講緊喺路邊隨便摘， 唔係啲咩生果園

直接食係泥土種出嚟嘅嘢， 然後死咗之後最後回歸泥土成為養分，好似感受到自己成為咗大自然嘅一部分(又亂諗嘢)

估唔到呢個比較僻嘅小鎮今日有個咁嘅嘢， 會唔會冧㗎....

雖然唔係話好高，但真係幾特別， 眼前就係我傳統印像中嘅森林， 呢一種樹同呢個格局，再加呢個天氣

空氣質素肯定好好

今朝開始傾準備咩遊戲比班小學細路，詳情如下，大約就係每人做一個check point預備一個遊戲，然後班細路輪流去唔同check point

樓主苦思冥想20分鐘的結果，估唔估到係咩

。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
爭櫈仔

個沖涼房好冇安全感，得塊牌，冇得鎖，但塊牌成日比風吹反

入面仲係浴堂咁樣...

係，超級好周圍仲有陣鮮草味cls

今日去幫村民開路，前面開始越嚟越難行

有個負責人負責鋸樹，然後我地執走啲樹支搬上架車

感覺幾好幾有意義，唔同探老人院探小朋友(而且毒L不擅交際)，感覺上真係做咗啲嘢，真係開咗條路由冇到有，實質上為當地人做咗啲嘢(雖然好少)，搞到成件外套都係泥都竟然冇乜介意， 好耐未試過做到身水身汗但係感覺開心

比利時佬味靚仔.jpg

面巴今次個義工團目的係咩?
仲有幾多日

去老人院食個晏， 都幾豐富 btw 老人院啲輪椅咁新潮嘅 後生嗰時一定好玩得

去屋主屋外幫手執跌落地嘅蘋果， 啲蘋果汁上手聞一聞， 濃到不得了， 呢啲就係最新鮮嘅蘋果

順便蛇王下， 執下附近啲藍梅食， 隨手就執到， 隨手摘都可以攞嚟食

仲有4日
主要目的就係幫下手呢個得2千人嘅小鎮，比當地小學生見下唔同國家嘅人開闊視嘢，仲要 幫手諗下點樣促進呢到旅遊業，仲要幫屋主做雜工

留名豬持

突然間間多咗一個 節目， 原來係有個細路聽到有外國義工團過嚟， 想邀請我哋去睇下佢屋企， 我聽到嗰陣，屋企有咩睇

去到先知， 原來佢屋企有個懷舊遊戲博物館， 邀請我哋個細路好鍾意打機， 而且反而鍾意以前年代嘅遊戲， 重開始收集， 但佢屋企人非常之支持，仲將佢屋企個馬房改裝成呢個遊戲博物館， 最後仲上咗唔少新聞(下圖)

父母無條件支持仲要身體力行，有呢種父母真係幸福 這就是芬蘭，喺香港收集遊戲，應該會畀人當成垃圾宅男冇出色， 應該快啲去讀書補習上興趣班

ps2 好懷念呀 一揸手掣， 隻手自己識郁，條件反射，突然諗返起好多年前嘅自己， 望向眼前， 原來我對手大咗咁多，高咗咁多， 同好多年前一樣對住ps2嘅自己比，我仲係咪嗰個人呢， 我變咗幾多又淨番幾多呢

唔同國籍唔同文化背景嘅人，唔駛語言，大家都一埋位就識玩，超經典嘅Mario car， 相信大家都玩過 ( 但雖然遊戲玩過，但個遊戲機似乎上我一個年代 ， 但都係大同小異好快上手 )

又係經典嘅食鬼， 仲有好多似乎在上我一個年代嘅設備樓主細個屋企唔比打機，到我開始有得打機已經係nds psp年代

爭櫈仔好冇玩佢地覺得？有冇玩過咁

準備緊，聽日先玩，希望唔會悶場

今日到日本妹煮，佢專程帶咗個面豉湯包嚟，但其實我好似係759見過，但唔緊要la人地一番好意， 都覺得就咁放湯包好神奇

今日去郊野公園

日本妹樣子唔錯
樓主。。。

行下行下見到個湖，諗返起兩日前反船，令我對湖有小小陰影，但真係靚，沿住樓梯一步一步行落水，實好正

冇你咁靚

我係巴打黎

通常會有速風扇係衣櫃入面

依家香港搞成咁，
你仲咁有興致喺度放遊記

冇可能㗎！！！

無丁既巴打

日本妹英文水準如何?
成日覺得佢地唔太識英文

可能我忽略咗

其實我係有丁的絲打

的確係一般，弱於我 但一個人唔代表全部嘅

其實我都發咗好多場夢，但咁並唔代表我要四周圍同人講， 只可以講相關嘅嘢， 我都好擔心香港， 但係可能咁樣先正正需要返一啲正能量

入去焗桑拿， 聽講係傳統芬蘭特色， 一邊隊啤一邊焗桑拿真係痴線 第一次喺裏面飲酒， 係入面飲杯凍啤真係好似去咗天堂， 但同時熱得更快
( 另外毒撚第一次同班女一齊著住泳衣 焗桑拿)

焗完桑拿，即刻去湖游水， 而家天氣得15度 而且呢邊十點先日落， 啲水真係好凍， 但呢次係我第一次望住日落游水，毒L平時少去沙灘， 感覺真係好奇妙， 望住個太陽係水平線消失， 一邊浸住湖水， 周圍只係得我哋

班痴線佬焗完桑拿就去游水，然後再返去焗桑拿，loop咗六七次， 群眾壓力之下跟埋佢哋去癲， 間唔中癲一次真係好似解放咗咁， 喺香港壓抑咗好耐嘅感覺暫時消失咗

今日起身打返呢篇嘢， 我都好驚訝我咁樣七冷七熱，竟然未病

今日我哋去一個類似鄉委會嘅嘢， 以外地人同後生仔嘅身份， 諗下點樣振興呢到旅遊業， 首先就係集思廣益， 我就提議起碼喺村內整幾個巴士線， 唔係咩景點都去唔到， 唔係個嗰揸車， 但我都知呢個方案太廢係人都諗到

另外又提議揾instagram 好多follower 嗰啲攝影師， 邀請過嚟影相同埋po ig， 但其實都係好離地

跟住又要我哋去旅客身份，present下 覺得呢度有咩特別，有咩值得推介， 日本妹畫嘅草圖 就係好好笑笑咗好耐 (隻不知名物體係熊)

成品

人哋組有文有路， 我就搞到好似 上堂present

present真係好似上堂咁

冇泳衣相學咩人開post

終於開始準備， 希望佢哋鍾意玩爭櫈仔

好彩佢哋大部分都鍾意玩，又會回應我炒熱氣氛嗰啲廢話，仲玩到成日撞跌啲櫈，毒L樓主第一次hold game，之前喺ocamp見啲social 又yo嘅人hold game 見得多， 估唔到我呢啲毒撚都有hold game嘅一日

完咗之後有個細路女行過嚟，話the game is fun

個細路女畫佢個老師， 佢老師係光頭， 佢晝多咗三條頭髮比佢

對唔住大佬唔記得規矩 家母年事已高勿打擾佢

冇人有帶電話，游水都話有防水電話，桑拿咁熱真係驚電話出事你見我桑拿張相都係夜晚臨訓嗰陣冇人特登去影

今晚由法國鬼姝整，佢話呢一味係法國傳統菜xxx法文)，總知大約就係將一塊麵包上面放幾片芝士，然後成塊放落鑊煎，最後兩塊芝士煎麵包夾塊火腿，搞掂，呢味嘢都算簡單，但食落員係唔錯之後可以自己試下

行程

樓主咁鍾意打直影
支持

因為好多時都係急住影， 費時人哋等

多謝支持

今日嚟到一個市郊， 落車之後要行十分鐘山路左右先到， 有唔小村民都喺度，唔知有咩搞作 ，好和諧， 普通一條小村莊嘅生活， 大家吹下水吹海風

有家長帶細路捉昆蟲， 捉佢嚟咗個碗之後撚下佢，就放返佢走， 應該係教佢哋分唔同種類嘅昆蟲

另外班大人係到煮嘢食，或者喺度整木工， 都係整個木盒捉昆蟲

join呢啲嘢都幾有趣 會有好特別嘅經驗
不過我都係prefer做普通旅客周圍玩下

我個post因為太耐冇人留言已經沉咗落太平洋
啱啱想寫埋佢 點知留完言都上唔返旅遊台

疑似瑞士卷，佢話係好local嘅食物，終於唔係普通麵包搽嘢

仲有好多嘢揀，但唔好意思再攞

我知我冇資格講，希望各位係香港嘅朋友可以代我出席818，香港屬於我們每一個人

啱呀

清咁夜

的確係幾辛苦嘅，自己調節下la

不在香港 歐洲時間 就快番嚟join大家

我依加凌晨兩點

係喎英國快一個鐘 差唔多啦 就瞓 你去旅行唔係應該早抖早起身玩咩

今日係camp最後一日，大家寫啲嘢比大家，好似ocamp龜背咁小弟寫到依加都未寫完，全部人都訓曬

818
香港加油
樓主繼續努力宣傳香港

有幾塊黑炭面包

呢塊佢自己食返成口黑曬

今日到佢地煮嘢，比利時同墨西哥菜

右邊係墨西哥菜，類似Taco嘅皮，裏面放炒過嘅芝士同牛肉，再加啲好墨西哥嘅辣醬，佢話佢一星期食45次 我就不了， 都係習慣食飯麵， 好難當正餐

左邊係唔知咩比利時菜， 大約將豆同埋薯仔搞到薯蓉咁， 再加啲洋蔥，一賣相就....

跟住我決定用麵包夾嚟食， 塊麵包又係好傳統嘅芬蘭嘢， 塊麵包就好似薯片咁， 幾脆口幾有趣

各有各好啦，但的確有好難忘嘅體驗，唔係話咩一生人一次定係咩歷盡千山萬水後嘅感動，但感受好深

唉而家咁嘅時勢， 點都上唔返去啦， 你睇下我就知， 同我一齊沉淪啦

今日818，寧作飛灰，不作浮塵，小弟將自己張龜背紙嘅另一面，變咗做連儂紙，呢到有嚟自西班牙、芬蘭、墨西哥、意大利、法國、日本嘅聲音，好多人與香港同在，要記住you are not alone

好多人都係新聞或Twitter 之類，大約知道香港近排有大型民運同衝突， 特別係一啲警察過分暴力嘅相，我盡力同佢地解釋發生咩事，2百萬人嘅聲音嚇親每一個人，佢地都完全估唔到咁細嘅香港可以有咁多人企出嚟(始終突然講自己地方政治好怪，我英文又廢)，我冇咩可以做到，各位加油

多謝支持！！！

818加油！！！！

最後一日了， 結果去咗玩game， 呢個係傳統嘅芬蘭遊戲， 同hide and seek差唔多， 分別在於只要你見到人就要踩一踩塊木嘅另一面，彈起木碎， 先可以捉， 但同時如果其他人踩到舊木，就可以放到曬畀人捉嘅人

好多年冇玩

原來屋主附近仲有間燒烤房， 全木屋造，仲係完全室內 只係有個煙通

去超市買咗啲棉花糖同埋粟米， 簡簡單單燒下嘢食， 第一次喺全密封嘅細空間燒嘢食， 呢度連燈都冇， 但靠最原始嘅火焰就可以照光成個空間，最後一日大家圍爐吹下水好正，簡簡單單已經好夠

正式同camp友講bye bye， 去返赫爾辛基，第日去意大利羅馬， 回歸正常旅客遊記

係赫爾辛基market square 買咗碗三文魚湯， 叫做試下特產( 雖然係camp都試咗唔少)8歐， 我都知肯定係水魚價.....

芬蘭bye 我留得最耐嘅國家

今次係經塞爾維亞轉機去羅馬 ， 我都知 係蠢咗啲， 由於我哋暫時離開歐盟區， 所以出境有啲麻煩搞咗好耐， 又係咁問我攞Visa 唔知係咪當咗我張特衰係中國籍 可能比較上少香港人去所以唔清楚

第一次坐呢種超窄體機，座位2x2 ， 真係第一次見

我會喺塞爾維亞首都機場等5個鐘， 如果我張上網卡有包，就可以超快閃遊

樓主唔好淨係講你
講下你朋友J哥玩成點

依加到咗塞爾維亞，但冇數據只有機場wifi吊命，呢到又冇地鐵，快閃遊夢碎

你朋友J哥而家好思鄉呀

巴打畀啲提示你係邊個呢 讀緊邊間u？

你話呢lingu既同學仔

多謝你爆左面巴讀邊間

識旅行 見識又多 你話呢

早晨，今日到埗意大利羅馬

首先去到一個好似好有特色嘅地方食個早餐， 呢度格局好似幾唔錯， 幫我烘咗個三文治 入面係廚師牌雞肉腸再軟啲嗰種

btw 今次全球登報係咪冇意大利

之前好彩喺英國撞正一次， 成功草嚟留念， 唔知今次有冇機會

sorry 今日咁遲先更新， 因為我將垃圾上網卡 突然上唔到網， 明明未用夠數據， 結果衝咗去 羅馬當地嘅供應商搞咗張新嘅， 依家補返 (雖然冇乜人)

有睇緊呀

第一站嚟到許願池， 果然超級多人，配埋呢度天氣真係玩死， 宏偉建築同埋清澈池水真係 屈機， 從前呢度係出水口， 令其他人可以攞到水，之後當時皇帝就特登請人將佢加工， 變到咁型

許願方法係背對個池， 然後用右手向左肩方向， chok住頭也不回咁掉向池

跟住行咗去附近一間 出名嘅咖啡廳， 望下menu 果然得最頭嗰幾個先識， 嗌之前仲要淆底google下發音啱唔啱先 唔肯定平時叫開嘅係意大利文定英文

cappuccino， 真係幾唔錯 本身唔係成日飲咖啡都覺得唔錯， 泡沫啱啱好，啲咖啡濃之餘又唔會苦， 真係好純粹嘅咖啡味

跟住又嚟到一間雪糕店， 本身只係經過，但見好多人排隊就試下 (其實係因為習慣咗北歐天氣，未習慣咁熱)

2.8歐2球， 真係幾好食唔怪得咁多人排，而且食落真係超級消暑， 加好多分 我嗌咗檸檬同西瓜味， 檸檬味好甜但又唔會覺得over， 有啲酸味平衡返， 西瓜味就係比較忠實還原返原本西瓜個味， 兩者都唔錯

我知意大利雪糕幾出名， 望過幾間之後發現 呢度啲雪糕唔似m記軟雪糕咁， 好易溶同好易變形， 呢種雖然都係軟雪糕但有少少似碎冰， 所以放喺雪糕筒上面更容易固定， 而且更消暑

(btw 我自己都覺得雪糕張相好港女)

行行下無意經過一個商場， 我知呢種格局係歐洲都常見， 英國法國都有類似咁嘅地方， 但我嚟咗歐洲幾個星期係第一次， 呢啲地方shopping真係好有貴婦feel有錢真係屈機，窮L就行個圈

跟住嚟到台仔blog強烈推介嘅餐廳，叫baffetto， 我跟住google map嚟到， 好似閂曬門咁， 本身諗住放棄，附近有條友即刻畀咗張卡片畀我， 我一睇，叫baffetto2， 我相信應該真係分店嚟嘅， 如果唔係就真係痴線

黎到呢間baffetto2， 嗌咗個卡邦尼pasta(得卡邦尼認得個名)

啲長通粉好硬， 好似未熟曬咁， 可能傳統係咁整，但我真係唔慣， 但個醬料的確係正嘅

最後嚟到萬神殿， 本身冇諗住今日嚟， 咁啱經過，又有免費入場， 就入去hea下， 冇做過任何功課

呢度嗰種圓柱同埋平實嘅風格真係好羅馬， 我前幾個星期喺歐洲其他國家見到嘅建築都唔同， 唔係哥德式好浮誇嗰種教堂， 就係好似用一條條圓柱好穩陣咁起出嚟

另外佢天上面嗰個通風口都係好出名， 啲陽光射落嚟搞到好似好神聖， 但除此之外周邊嘅畫像雕像我就真係望下就算 冇做任何準備完全唔知咩料

晚餐去到當地人推介嘅一間快餐，食南意嘢

碟雞4歐，舊炸嘢2.5歐

雞真係抵， 雞本身算滑，調味好足， 薯條仲浸過雞油，正！
舊炸嘢我唔知係咩名， 但我睇lihkg其他遊記 應該係西西里島嗰邊嘅嘢食， 裏面一半薯蓉， 另一半就係啲肉醬， 其實就一般啦， 但價錢平cp值高

唔怕開心share， 我之前個camp食咗個意大利女仔， 佢住羅馬， 好好人咁畫咗成張紙比我，我酒店附近有咩好食，超好人

現開心share益街坊，頭先間南意菜都係佢推介

我用語音輸入，google聽錯咗，唔好誤會呀

自爆亮點 明白明白

食咗個意大利女仔

唔係呀，我個post係直頭留咗言都唔會上返旅遊台第一版
你個post會架嘛 留完言一開旅遊台就見到
我個個唔識浮

意大利啲嘢算唔算係全歐洲最好食

btw 鬼拍後尾枕

支橙汁759有得賣味道好普通

或者呢個係面巴強力推post既方法

面巴或成最大贏家

羅馬中央站果然好熱鬧，羅馬真係一個好繁榮嘅地方

今日快閃龐貝，首先搭去napoli再轉車

Napoli一落車都係咁多人，不愧係大城市，依加再轉車去龐貝， 呢張飛成個細個啲閃卡咁

意大利雪糕真係好正,好滑
開心果味道

所以，有冇羅馬美食推介！！！

跪求各路高手推介
之後幾日食好西定食屎就等你哋

真係幾唔錯口感好味道好仲要消暑

唉 我就係覺得好似邊到見過，好似有啲熟悉感，先買嚟試下， 你講起即刻醒起

的確支嘢飲重化學味，份量又少，一般貨色

唔係唔試出曬名嘅tiramisu

呢個100%會本身鐘意，已經問埋個意大利女仔邊間好食，請留意下回分解(一兩日la)

清楚啲我係想問有冇餐廳推介

真毒

Farinè la Pizza, Via degli Aurunci, 6, 00185 Asti RM, Italy

Go and have a try

係中央車站附近
有機會一定試！

Pastasciutta
Via delle Grazie, 5, 00193 Roma RM, Italy

近梵蒂岡 手工意粉

marked

返工加油

好𠃊貴

之前住過洒店Hk＄800晚又係冇aircon,又熱又焗成晚都瞓唔到，同你情況一樣返嚟香港仲病埋

想知

今日去梵蒂岡，琴日龐貝都未補翻

補返琴日，琴日去咗龐貝古城， 除咗因為行程太忙同埋懶， 另一個原因就係其實畀我嘅感受唔大， 正確嚟講係冇想像中咁大

龐貝古城幾千年前係一個好繁榮嘅地方， 有一日突然火山爆發，所有嘢一瞬間被火山灰活埋，樓主冇乜做功課， 以為呢個古蹟裏面會有石化嘅古人， 然後望住佢想像佢幾千年前都係咁嘅動作， 好似時間凍結咗咁， 返返去幾千年前， 望住佢臨死一刻嘅肢體動作， 再想像返昔日嘅光景

但原來冇呢支歌仔唱所有活埋嘅人全部搬走曬， 淨係有兩三具放喺展覽館， 實在太少， 而且冇係原位就冇咗意思

龐貝古城遺跡

曾經嘅法院， 古羅馬人真係犀利， 現在法治都仲有參考

冇得養開門狗，咁不如畫隻啦

妓院 啲圖畫咗啲咩，全能嘅連登仔自己參透下

包房

遠處就係坐火山， 大自然真係可怕

雖然佢聲稱係drinkable， 但個格局真係.....

普通嘅街道， 呢個遺跡大部分地方都係咁樣

龐貝競技場， 但反正之後都會睇羅馬嗰個， 所以就冇乜 特別咩感受... (圖片google)

影埋個夕陽，收工！

終於睇曬樓主之前所有live post繼續追

試過有1－200hkd機票
可以由英國去荷蘭
之後就去德國
去過一個月行程，後期好想同熟人傾計
但又唔想返香港

咁比面！一定有排睇多謝支持

明嘅，有啲掛住香港嘅人、食物同語言，但依然唔想返去

留名睇瑞士

差不多了

晏晝嚟到一間外賣pizza店， 又係佢推介 而且喺梵蒂岡附近可以一路食一路去，見到咁多人排睇就知好嘢

我住個外賣pizza盒一路行一路食， 幾特別， 最精彩係個餅底， 厚批覺得勁好食好脆口， 新鮮出爐就真係兩個level 上面啲料就一啲好食一啲普通， 都算完咗我嘅pizza夢

買單兩個人22歐，take away 嚟講都算幾貴，但算啦都值嘅係好食

頭先去到梵蒂岡博物館， 分好多個展區， 其實都冇乜好講隨便up幾張圖上

順便一提， 個導賞唔錯， 揾返展品上個號碼(有耳機標誌號碼) ，打入個機就得， 但缺點係個數字太細

埃及館， 感覺上好似少過大英博物館， 阿努比斯就好明顯啦

眾羅馬神明雕像， 第二幅圖條友同人隻揪， 雕刻嘅功夫真係好犀利，表情好傳神

其中最尾幅圖個雕塑最出名， 講一個神明同兩個仔打海蛇， 但兩個仔唔係好夠打畀人斷手

而家繼續住hostel?

而家搭緊巴士，繼續琴日梵蒂岡， 呢個就係地圖長廊， 有好多幅古地圖， 加小小藝術特色變成幅畫，幾有趣

好多石像， 但垃圾樓主已經頂唔順，又熱又焗又多人，仲要室內，開始hea住睇

跟住到好多晝， 各大畫家都係鍾意畫耶穌十字架， 諷刺人類本性

住民宿， 獨立房shared 廁所

有其他人同住?

垃圾樓主經過北歐物價洗禮，已經放棄紀錄了

都差唔多玩咗歐洲成個月， 其實的確好似各位所講，唔算話好貴， 始終成個歐洲嘅物價都係唔好， 但當然轉返做hkd就難以接受

冇呀，我朋友囉

hehe.
同camp d朋友仲有無聯絡 或者有無機會join 到

最後當然嚟到重頭戲， 最後的審判，出自米開朗基羅之手， 呢幅畫係講述當末日來臨， 耶穌下凡打救世人， 開始最後嘅審判， 決定全部人上天堂定落地獄， 中上方中間發曬光好疊馬嗰個就係耶穌， 然後下兩層分別係人間同地獄

之前成幅畫嘅平面圖有睇得多， 但當睇呢個建築度， 配埋周圍大大小小嘅畫像， 更加震撼

(難得有一幅畫我識， 畀我吹下水啦)

跟住當然仲有超超出名嘅創世紀， 但我初初以為呢幅圖咁出名應該好大幅 好宏偉， 估唔到實際上幾細， 企喺度望住天花板望咗好耐先見到
(btw 唔知點解淨係呢一個堂唔畀影相， 呢兩張都係我偷拍出嚟)

行完梵蒂岡博物館 睇下 souvenir， 嘩真係精彩， 好細緻之餘仲有一種神聖， 上咗色之後再加細緻刻畫真係一流， 我呢啲唔信教嘅都覺得犀利， 忠實教徒見到一定會黐線

跟住去到聖伯多祿大殿， 真係好誇張， 我遊歐洲差唔多成個月， 呢個真係最勁嘅教堂， 只可以話不愧係梵蒂岡

成日見好多旅遊家會玩跨越國家界線， 喺條 果線上跨嚟跨去， 聽就聽得多，今日終於到我了 (唔好同我講上深圳條界)

呢到就係梵蒂岡同羅馬嘅國界， 理論層面上啦，實際上好hea， 呢條圍欄開咗個缺口， 全部入咗梵岡嘅人都可以就咁行出去， 連個守衛都冇

瑞士會唔會上少女峰

樓主係一個去 定同朋友？

(btw 好多人又話冇效， 希望冇高反)

同一個朋友，有時分開行咁

掛住獨遊

btw 返工加油加人工！

行完梵蒂岡， 食個雪糕回下氣， 最重要係消暑

梵蒂岡行幾步路就到聖天使堡， 行去睇下啦， 佢就話有條護城河嘅嘢， 條橋週邊嘅石像，令聖天使堡更霸氣

聖天使堡， 今次個青年優惠好抵，2歐，本來預住要正價15歐， 講起琴日龐貝都係， 慳咗唔少

入場後過咗城牆， 終於見到真身， 佢本身係一座大墳墓， 但之後變成教皇嘅避難所， 因為近梵蒂岡， 出咩事就走過去， 有一段時間羅馬發生大動盪，當時教皇就走咗佬去住

張相識影喎 好好味咁

呢度特別多同米迦勒有關嘅雕像， 我冇記錯佢應該係天使長之類( 即係天使嘅大佬)， 可能因為咁先叫聖天使堡

其中令我印象最深刻就係呢個天使露台， 撞正日落， 又可以見到羅馬周圍， 個天使就俯瞰住成個羅馬，幾有feel

可以睇下官網點形容呢度，人地啲文筆就係好
(sor殘體)

今晚又去到意大利女仔推介嘅餐廳， 一去到見到 坐滿曬local， 就知係正嘢啦

呢個係我食過最好食嘅pizza之一， 個餅底比較薄，係會軟落嚟嗰種， 面頭啲醬料同埋配料真係世界級， 佢個餅底係真係放入火爐 ( 我睇住但冇影相)， 配料都係好簡單， 番茄醬底 ，然後芝士、 肉碎同埋蘑菇

我本身唔係特別鍾意食蘑菇， 但呢個pizza嘅蘑菇味真係超級正， 完美融合成個pizza到 啲肉碎係偏肥肉， 大粒有咬口又有肉味， 芝士亦都係一流 第一次自己食完成塊pizza都覺得唔夠喉

btw， 我朋友懶得睇menu， 慳錢直接嗌咗最平嘅pizza， 結果上到嚟真係得個餅底， 連番茄醬都冇 一路望住我食一路慢慢歎啦

埋單，唔錯唔錯

開心share

名: L'Archetto
地址:Via Germanico, 105, 00195 Roma RM, 義大利

絲打你咁留意其他女嘅

(瘋狂補進度中) 終於講到今朝， 首先朝早就去出名嘅金杯咖啡，飲杯咖啡提下神， 上次試咗 另一間出名咖啡店嘅cappuccino，今次試下latte ， 味道就ok啦唔係話好驚艷， 唔錯咁， 但實在太細杯..... 冰沙就不了， 冰沙太少又貴

佢呢幅圖特別出名，打個卡先， 灑咖啡豆係幾搞笑嘅

今日終於嚟到羅馬競技場， 一去到，隊尾都見唔到， 奉勸大家絕對要預早book， 烈日當空排唔知幾多個鐘真係會死

我係買最普通嘅嗰種， 羅馬競技場1樓同2樓， 地下室同3樓只係跟tour先可以入去， 所以為位置極為有限， 我book嗰陣個期已經去到11月， 3樓同地下室都冇緣了

二樓影全景圖

原來而家個地面唔係幾百年前嗰個地面， 之前用呢隻揪個地面已經拆咗， 呢個係後建嘢

我買咗video guide ， 佢都係畀一部解像低嘅嘢你， 播住啲頹廢紀錄片 但都算講咗幾多嘢， 有七段video，包括建築特色 、歷史背景、格鬥規矩、考古專家意見等等， 一路聽一路行係ok嘅， 但今日實在太熱， 真係見到頭昏腦脹， 所以video guide 都係得過且過睇完就算， 冇消化過， 好冇營養咁兜咗幾個圈就走咗， 典型打卡港豬

最後附上打卡必備全景圖， 成座嘢的確好有歷史氣息， 真不愧為地標， 可以想像到當年嘅強大， 成座嘢都好有氣勢

我認我係垃圾港豬， 本來已經熱到頂唔順， 本身 羅馬競技場係聯票包埋另外兩個點， 頭昏腦脹行到去羅馬議事廣場， 真係完全經過望兩眼算， 毫無營養， 咩都唔知

依家隨便up幾張相上嚟算

特登up張咁blur既相

呢啲嘢就梗係自私....... 睇啦

仲有5日就要返香港了唔驚唔覺已經玩咗咁耐，差唔多一個月了，第一次離開咁耐，感覺太複雜，每日探索新事物體驗不一樣生活，覺得開心興奮好有義意，同時又有啲厭倦..... 成夜晚11點仲搭緊唔熟悉嘅車返去酒店， 諗返起香港嘅話，應該攤咗喺張床度....

差唔多係時候買手信係街坊 朱古力大家都鍾意， 意大利又出名，就買啲返去， 唔少朱古力成個cd盒咁

今晚又去到另一間意大利女仔推介嘅餐廳，感覺都係比較local，正

呢個應該係幾傳統嘅前菜， 好簡單放啲番茄碎上嗰包， 然後包唔知搽咗咩醬， 同蕃茄好夾

黑松露意大利麵，滿足了

之後去到瑞士， 睇怕都係晚超市見，最後一餐了

今晚將去到interlaken 留一晚，有冇任何推介！

去到瑞士記得要食芝士火鍋呀

終於等到你黎瑞士啦！
依兩日天氣好好，玩得開心D

暫時應該會揀去布里恩茲湖or 圖恩湖 周圍行下， 再睇下搭唔搭船， 仲有冇咩好做

係意大利叫tim 嘅網絡供應商買咗張卡， 買嗰陣明明講明話成個歐洲都用得， 依家又用唔到， 上唔到網會死，交通都 查唔到

附近好多好靚嘅地方可以去行山
我岩岩今日嘅附近行完
依家攰死

聽過好多難食嘅傳說 隨緣啦，如果經過見到，而且價錢能夠接受就試下

終於到達interlaken ost， 由羅馬搭咗好多個鐘車

車站隔離就有條河， 連住個湖， 圍住個湖行下，係景點之一， 個河水真係痴線， 籃到好似染上去咁樣

sorry 上網卡呢排冇乜信號， 等陣補番， 琴日interlaken 最後咩都冇去， 圍住 條河hea下

今日嚟到grindelwald ， 上咗first

食完夜晚已經七點幾， 算啦都係唔追景點， hea下仲舒服

我住呢度其實環境唔算好， 又細又迫又貴， 但勝在佢喺河邊， 河隔離仲放咗好多張枱櫈， 食完飯之後喺度坐咗個幾鐘， 由天光望到天黑， 連相都冇影張sor

坐喺一個陌生嘅地方自己坐幾個鐘， 開始懷念返當初獨遊嘅日子， 唔係話而家同朋友玩唔好， 各有長處啦， 但自己嗰種感覺真係冇可取替， 冇咗嗰種避世嘅感覺， 之前喺連登睇有人講過一句話，我非常同意， 同朋友去旅行就係同佢嘅回憶， 自己去旅行就係同城市嘅回憶

漢堡包皮當早餐

只要每月一個正皮， 就可以拯救一個瑞士嘅細路， 為樓主及樓主的朋友購買最基本的食物及食水，只要伸出援手， 哪怕只係一個正皮、一個留言、 一個腦魔公仔， 都足以扭轉佢嘅命運， 請即send訊息去23382338 ， 每月捐出一個正皮

on9 樓主唔見咗張eurail pass， 去到車站先發現唔見咗， 即刻跑返去琴日住間民宿揾， 張琴晚住間房反轉一次都搵唔到， 正當認命之際坐低抖下， 先發現..... 原來袋咗喺褲袋

行程延誤咗個幾鐘， 有驚無險嚟到grindelwald ， 搭火車去緊個陣已經feel到好靚， 睇之前啲連登遊記個個都話grindelwald 好過interlaken ， 一落到車，只可以話不能同意更多， 佢畀好多座好靚嘅山包圍住， 而且呢度真係周圍都係草地， 係鮮綠色、茂盛、 而且整齊嘅草地

落車之後， 梗係去民宿放低啲嘢， 打開google map， 行去都係1.7公里， 係有巴士搭 但40分鐘後先有一班， 而且我都唔知點買飛 行咪行囉！

咁就出事了 呢度啲路真係斜到痴線， 孭住大背囊加拖喼真係會死， 醒返起之前連登 遊記有人講過， 呢度啲路超級斜， 而家先醒番你太遲了，1.7公里 行咗半個鐘以上

呢度個景係唔錯嘅， 但最可惜我間房個露台係對住一個山坡

一番波折之後， 拖住疲倦的身軀去到first 纜車站， 一去到又係一個打擊， 我最想玩嗰兩樣嘢都！冇！咗！

當然自己衰戇鳩搞到遲咗出發都係原因 真係好唔忿氣 ，特別係個索道，真係想玩好耐

first flyer ( 取自google )

呢個纜車總共有四個站，grindelwald 同first 分別係總站同尾站， 中間仲有兩個站可以落， bort同schreakfeld， 呢兩個景點都有唔少嘢玩，但由於好多景點都已經冇曬位， 加上時間不充裕， 直接上first然後就算， 我相信另外兩個站都有屬於佢哋嘅景色， 呢啲真係有緣啦， 有緣再見啦

搭緊纜車嗰陣已經覺得好誇張， 真係好靚， 上得高嗰陣開始見到對面啲山有雪 恨咗好耐啦！！！

一落車 呢度就係海拔2100嘅 first， 吸啖空氣都爽個人， 周圍就係山、水、 動物， 成個環境真係，真係好正( 詞窮呀)

正如呢張指示牌所講， 基本上first嘅頭三大嗰度就係呢三個， 個凌空棧道係政府起嘅， 免費！ 之後就係我最想玩但冇曬位嘅索道， 之後仲有個湖， 但google map話要行50分鐘， 即係來回差唔多兩個鐘， 時間上不容許而且我太攰， 冇計了

睇少咗日睇唔到有問Interlaken有咩好去
不過見你有去Grindelwald就得喇
瑞士真係好正有幸去過一次 其實坐火車玩轉果啲細town已經好正

細town 有咩揀

lauteebrunnen有個瀑布 周圍都係草原 果度好靚
之前去就住Wengen不過果度就冇乜嘢睇 想靜靜地行下都可以去

去完瑞士真係返唔到轉頭

可惜，本來都有諗過去lauteebrunnen ，又係有生之年

除咗物價一切都好好

今日終於上少女峰

grindelwald → Kleine Schidegg→Jungfraujoch， 冇錯吖嘛

工以放？

上到Kleine Schidegg可以等下一班車先上
咁你就可以係個無人既車站瘋狂影相

但我唔係已經買咗上落嘅時間? 下一班再上得唔得?

搭緊車上少女峰

可能飛咗琴日first直接live 少女峰，first 今晚補翻(未必live到架)

少女峰我都好想去

自push

睇住先遲啲打文，依加去蘇黎世，後日就正式完結返香港了

向大家請教下，蘇黎世有冇任何食、玩、景點推介乜都得，暫時諗住遊湖同國立博物館

樓豬借連登製造不在場證據

樓豬記得me?

有啊有啊
你記住去Frau Gerald's Garten (坐S-bahn去Hardbrücke站，離Zurich HB一個站咋)
嗰度好chilled，可以飲下野
另外依家夏天蘇黎世好多Badi (天然游泳池)
我之前去左Rimini Bar，好舒服好正

Frau Gerald's Garten 係一間餐廳定係咩？

終於見到你
成年前第一次開遊記post就係到，點會唔記得， 特別係桂林個次

係一個露天嘅bar之類嘅野
有幾間舖頭仔
星期六日有市集

marked ， 有機會去睇下

德國咁正都唔去？

有時間可以去睇瀑布
嗰景好好j

where

Rhine Falls? 我得一日時間， 交通要睇睇先，thx

打算下次去邊再？

樓主回歸了，期待下一次遊記。

不經不覺追看一個月，時間這東西

好似係第一次見你? 多謝你默默睇咗一個月

時間呢樣嘢， 呢個月對我嚟講特別漫長又特別短暫， 好多唔同嘅感受

冇時間呀 行程唔啱

sorry 呢幾日好忙， 補返琴日first先

呢度周圍都係羊， 都算溫順，但一有人餵嘢食 就會衝過嚟 但除咗食之外真係好淆底，比隻細佢哋四五倍嘅臘腸狗嚇到

first 作為景點物價已經好貴， 其中杯面更加係貴得離譜 7蚊CHF， 喺香港直接將單位變成港紙都買到

講起呢呢度真係好多韓國人， 中國人多就預咗， 但韓國都認真唔小， 特登入啲辛辣面應該都係做佢哋生意

朋友J 嫌貴冇上first， 所以今日我係獨遊， 真係好掛住呢個感覺，上到first 之後hea住周圍行， 唔追景點唔使同人交代， 睇心情隨便揀一個方向行

行下行下見到呢個棧道， 政府起嘅免費行， 望落去都知好嘢， 拿拿聲落去行個圈先

凌空圍住坐山行嘅感覺真係好 每行一步都確實感受到自己身處喺幾高嘅地方

下圖可以見到， 呢個棧道嘅盡頭係延伸向出面， 最適合影相， 所以好多人排住隊， 我就梗係跟風排下啦

周圍枱人都係成班人談天說地， 望住整片江山， 講住豪言壯語， 大地在我腳下咁樣， 古今天下事，盡付笑談中！

真係唔錯， 第一次喺呢個lv嘅景坐低飲杯嘢，望住整片宏偉嘅山， 好自然就諗起啲夢想、將來、 有朝一日等等，我自己都有咁嘅感覺， 但作為毒撚就自己諗下算啦

毒L自隊為敬，各位cheers！

(btw 其實呢支嘢幾難飲 是但買咗支最平嘅飲，果然出事， 但唔緊要啦， 醉翁之意， 不在酒)

歷史級摺位， 如果唔係時間有限， 真係想摺喺度坐幾個鐘， 望住呢個景思考下人生， 可能會有更深體會

三角朱古力打卡法

三角朱古力見就見得多， 個包裝已經睇到慣咗，冇咩特別， 依家就好似我重新賜與佢意義咁樣

影多張有國旗嘅相， 張國旗隨風飄揚，瑞士國民見到呢個情景一定會覺得好自豪， 呢個地方插上咗我支國旗， 民族認同感就係咁嚟

喺度hea咗咁耐， 唔經唔覺已經差唔多六點半尾班䌫車， 唔走唔得， 最後再影一影車站同周圍

係呢個咁靚咁高嘅地方， 打咗坐塔返嚟， 雖然係虛擬世界， 但都好似多咗樣嘢，證明我踏足過喺度 (sor 毒L)

好啦，而家已經凌晨四點， 冇得唔瞓更新速度又追唔上了， 今日少女峰又要聽日先講

好多時感覺呢樣嘢，真係好難用語言寫出嚟， 不能言傳，只能意會， 所以揀完圖再諗點樣形容個感覺， 都唔容易㗎

係

慢慢啦
8月上去凍唔凍

樓主都有玩pkm go可以加嗎

上個月去葡法都有間唔中玩下
但主要係轉啲gym badge返嚟 儲埋成堆好有成就感

葡43 南法53

加ed

一模一樣， 我都係貪打開地圖個成就感 但我冇你咁多， 始終今次同朋友一齊， 唔方要等我無啦啦停低打道館

禮已送
唔使打架喎 就咁轉已經有個章我都好少停低玩 通常搭車先玩
一搭巴士電車就瘋狂轉

嘩！山頂果度正到你 靚到呢 J哥居然唔去
話咁快已經尾聲 係時候準備開學啦喎

jjj j哥
開學 食囡

原來可以咁睇返
轉到咁多個 好勁

我都有轉， 但都係覺得曾經霸過個站好似爽啲

我而家身處嘅歐洲， 左邊係葡萄牙， 上面係挪威同芬蘭， 下面就係羅馬同瑞士

望咗呢張地圖咁耐， 一直都係聚集係亞洲，短短一個月突然喺另一塊大陸多咗咁多足跡， 好感動

我上個月去意大利遇熱浪熱撚到頭暈

呢排仲係熱浪， 特別係英國同埋羅馬熱到痴線， 咩景點都冇心機行， 終於入到民宿見到冇冷氣，反而得暖風機，想死， 留住汗訓

暫時未有重啟時間表

<3

我用開背包客棧，去到果個國家登入，地國就有係足跡，不過網頁版先睇得清

今日正式離開了，三十幾日就咁過咗去
原諒我未得閒補返，可能等轉機再補，多謝你地陪我咁耐

bye europe

welcome back

好似桂林你冇酒店返嗰次難忘D。

今嗰trip我最喜歡的2張圖分別是三角朱古力同齋Pizza 冇餡料。二張都so good

二張世界級的圓片

加ed

老觀眾

嗰次真係搞到訓街

多謝支持！

塊麵包皮真係唔知點解佢食到落去

趁係新加坡短暫轉機， 暫時有數據， 補返進度先

首先講下grindelwald 呢個地方， 我只係喺呢度住咗1晚， 但當中有兩個場景令我好深刻

必須要提一提，grindelwald 嘅夜晚真係只可以用夢幻形容，我住間民宿離grindelwald 車站1.5公里，但grindelwald 係勁斜上去嘅路(去過一定明)，所以1.5公里已經可以比車站同中心一帶高唔少，一開始拖住gip上去行咗半個鐘係好慘，但當夜晚行出common area個露台，抬頭，咩都值返曬，人生中最刻骨詺心嘅場景之一

注意呢張係google人地影嘅grindelwald(我部電話影唔到任何野，相機又唔識影，好可惜) 我眼中嘅埸境，左右邊都係有坐大山，好似比山圍住，個天梗係冇相中咁光咁唔自然，四周伸手不見五指，冇一棧街燈(有街燈但我角度冇)，星就真係差唔多咁多，隱約見到星河

摺咗係度幾個鐘，舒舒服服坐係露台，望住咁夢幻咁不可置信嘅景，望住每一粒星，每當合埋眼，再開眼，都會再比眼前呢片景象震憾，大家明明同一天空下，係香港卻只係得零碎，好享受呢啲感受到自己存在，聽到自己呼吸，置身於山水之中嘅感覺，我自己都唔明亦講唔出，可能呢啲先係我想周圍旅行，行遍每一個角落嘅目的，去揾一啲係香港迷失咗嘅嘢

繼續吹奏grindelwald ，呢張係我返民宿嗰時影，咁啱撞正日落，四周圍都係草，天色又靚，幾間獨立屋咁樣，有種返樸歸真嘅感覺，呢到唔係咩景點，只係好普通條路，隨便就可以見到，真係好正

我影緊日落嗰時，有隻柯基係我身邊跑過，佢好明顯係勁開心，有一大片草任佢跑，主人叫都唔肯走，有時真係好羨慕狗可以咁易滿足

多謝大佬指教
btw 起一起厎先知原來你就係斯芬克斯， 之前就睇過你瑞士遊記

係時候講重頭戲少女峰

少女峰交通價錢....已經係平咗，問職員原債係22幾CHF，即千七hkd咗右，我用eurail pass，叫平咗少少.....

另外我朋友J哥又嫌責冇上去，所以今日又係久違獨遊

grindelwald 上少女峰，首先要去 Lleine scheidegg (唔識讀)轉車，嚟得呢到絕大部分都係上少女峰，即刻就會衝去轉車，承nowboarding 巴打教路，唔跟售票員建議嗰班，等登揀下一班，冇人嘅車站，樂得清靜

係呢個無人車站hea住行，見到呢檔炒炸薯仔，6 chf大約五十蚊港紙，係呢啲專做遊客生意嘅地方，價錢算係唔錯，加埋沙律醬蕃茄醬，又飽肚又好食(本來預住少女峰嗰到嘢食太貴，諗住帶個包上去當lunch算)

坐係前面張長櫈，一路食一路hea，呢啲就係生活

瑞士真係好正呀👍🏻

我回來了

哇你個Rösti好抵呀
同點解small都可以咁大嘅？

留意如果好似我咁唔跟預定時間，就要排黃牌，跟預定時間就綠牌

終於由轉車站真正上少女峰了(其實我仲係掌握唔到少女峰英文究竟點讀， 好難發音)

上山途中，有個中途站比你睇下景同適應高山反應， 得五分鐘， 真係完全快閃打卡， 雖然隔住玻璃，但係所有人都係第一下見到呢個景
(上到山頂周圍都睇到， 但依家係第一次)，好多人都嘩一聲

呢幅圖簡單易明， 睇下自己想去邊度， 然後到時跟住個數字揾就得

有兩張圖好似死咗，補返

終於落車，首先見到嘅就係百幾年前提議起呢條鐵路嘅人

買車飛嗰陣比嘅一本資料冊，呢本嘢扮係本passport，仲可以去最後一頁用印及個入境證明，幾得意

如果有睇過小弟之前鹿兒島遊記而且仲記得，呢本嘢犹係嗰到買，專儲各種遊行景點嘅印章， 今日終於派上用場， 梗係即刻及個

原來叫Rösti

的確係，一開始仲以為佢聽做big

佢張紙寫明Rösti, 雖然串錯字
佢問你big or small咋嘛

巴打你張相影得好靚

禮已送

繼續追行程，雖然實際上我已經返到香港， 但遊記仲差兩日， 放心絕不爛尾 今次少女峰真係好多事發生

首先去到一個冰雕館，呢到除咗欄杆都係冰造，地下真係有啲滑，要小心慢慢行

原來咁多年嚟你比人凍咗係到

top！ 見到張牌真係好爽， 我真係企喺最高點呀

傳說中嘅觀景台， 之前睇ming仔啲片搞到非常想嚟(圖自google)

上到觀景台，費話唔多講直接上圖，靚到唔知係景定係畫，個口呼住煙(凍呀)一邊企住係呢個景，好有feel，一時好多感覺都唔知點講，只可以話企係歐洲之巔望住其他山峰，好似所有嘢都係我腳下，咩都值返曬

因為樓主唔識up片， 所以cap圖出嚟 完全係照抄ming仔影觀景台個手法， 佢影嗰陣話 唔知自己係咪幅畫度， 佢條片我就已經睇咗幾年， 今日我終於企喺同一個地方， 只可以話不能同意更多

好想俾個正評你但仲係P牌俾唔到
你D相全部都好靚
上次我屋企人黎瑞士我地都有上少女峰
不過落緊雪，咩都睇唔到
但係我好明白你個種覺得自己喺幅畫度既感覺
我日日都係咁覺得

另外我好好奇
其實大家係咪都以為少女峰係全歐洲最高既山峰....?

原來仲一片地區可以出去行，呢次大好多，唔駛比人限住冇乜行，睇返地圖原來係到可以行45分鐘去下一個點，來回咪要成個半鐘，我得對普通波鞋成日滑，行唔到咁遠，所以周圍行下算，有一大片雪隨便行，點行都係一望無際同仲有路

行行下原來有個位可以玩雪上活動，滑雪嗰個好似冇得玩，咁就玩3號玩下索道啦，補返first玩唔到嘅遺憾

但呢個時候出大事了，當我打開銀包諗住比$玩索道，張credit card竟然唔見咗！！今翅仆街了！！！！即係好緊張咁原路返回，不斷不斷之前去過嘅每一個地方，又衝咗去information center嗰度問，都係一無所獲

禍不單行，由於我急步不斷行嚟行去，仲越行越快，而且好緊張心跳加速，開始出現高原反應

仲要一開始以為係因為太緊張冇乜care，搞到越嚟越唔舒服，好似啱啱跑完步咁喘氣、頭暈同好眼訓，差啲想開口問其他途人幫手，最慘最慘係開始暈嗰時一個企唔穩，跌咗電話個mon裂咗！shit！！！！

即刻坐係路邊抖下，整理返心情，上網block咗張卡，慢慢狀態開始好返，然後不斷安慰自己冇卡仲可以攞用剩嘅歐羅唱成瑞士法朗，唔會有事，電話未過保養期應該可以救返，調整心情繼續！

巴打好慘

執返好心情，去返玩雪上活動個櫃檯講，我唔見咗張卡，又冇瑞士錢，可唔可以比歐羅，最多1對1(歐羅更值錢)，櫃檯好好人用對講機通知在場其他職員留意下張卡，又比我用歐羅仲計匯率比

就係咁，啱啱高原反應好返嘅樓主，玩命挑戰索道！！！ 企喺台上面影嘅最後一張， 幾秒後就衝落去了

(諗番起都cls )

好彩玩完呢啲刺激嘢，高原反應都冇翻發 如果再嚟多次真係可能要即刻落山

雖然滑嘅過程唔長，但係呢個境下玩真係大加分，而且氣氛好好，好多完全唔識人納喊助威係到歡呼，仲有最後落地嗰時係剷住雪咁滑出去，下圖都明顯見到我滑出黎條軌道

可能因為突然發生咁多事，個人癲癲地，竟然飲呢個排水口嘅水

諗返起呢度好明顯唔係飲用水，排出嚟啲水都唔知邊到嚟， 邊有可能真係啲咩雪山礦泉水，冇眼睇，飲落去超級凍，咩味就飲唔到

好了，多災多難嘅少女峰之旅正式結束，其實落山周圍都幾靚，但我心裡只係諗住張卡，返到Lleine scheidegg轉車站揾炒薯仔嗰到睇下有冇，都係冇

睇返自己影啲相， 真係幾靚， 靚得好夢幻， 雪山有雪山嘅靚， 一片綠都有自己嘅靚， 一睇完雪山就即刻可以睇到藍天綠地， 真係好誇張

好彩好彩原來我漏咗係grindelwald 售票處，因為趕住寄存行李，張卡係讀卡機都未攞就走咗.... ( 因為其實係去歐洲之前， 基本上都好少用信用卡畀錢)

我特登拖到而家先po， 雖然未必有人睇，香港人831見！

面巴帶旗上山

thx 返工加油

琴日好攰依家update埋佢

sorry開學呢幾日太多嘢搞
保證絕不爛尾 ( 差最後一日都要拖)

再澄清多次， 呢張係人哋嘅， 概念圖 我影唔到咁樣呀

不幸中的大幸la， 而家睇緊保險，睇下包唔包整電話claim 保險好煩

正式嚟到zurich蘇黎世，最後一日了聽日就正式結束是次旅程

一落到車， 終於感覺返到去大城市

嚟個無聊嘅room tour，間房就滿意嘅，成層都係佢，所以整咗十幾個wifi，自己揀最近最強嘅wifi，咁樣幾好唔似好多酒店一層得一兩個wifi，基本上住走廊尾就死梗

但廚房咩用具都冇，廁所就好大陣異味，而且地面排水奇差，幾時入去都有灘水，好污糟

國立博物館，10chf，zurich pass免費，講起zurich pass一日都係27chf，呢到搭程輕軌都要4.4chf，幾抵玩

入到去，第一個館係一套日本動畫， 應該係喺呢度取景，一開始 ，諗真啲我好似對呢套嘢有啲印象，遙遠嘅記憶中我可能細個睇過

佢個導航apps好好用，好似google map街境咁帶你行，然後show你身邊嘅展品，再講解，如果你跟住佢行，就可以好智能咁即刻講解身邊嘅野

飄零燕
瑞士
主題曲好出名
“迷途迷途孤燕”

我就係聽到佢個主題曲， 先覺得好似有啲印象 細個唔知邊度聽過

部卡通真係有返咁上下年紀

唔好意思，繼續講埋最後一日之旅， 近幾日 都好忙， 又有學業 又要上街， 依家正式補返， 繼續講埋瑞士國立博物館之旅

呢件係三四百年前瑞士人嘅傳統服飾，咁浮誇呀，而且ip都唔駛check就知一定係for男人著

新教舊教之爭，果然成個歐洲歷史都因為宗教而搞出好多戰爭， 呢啲力都係比較有歐洲特色， 唔似中國咁樣奉行大一統， 至高無上嘅皇權已經包埋宗教在內

呢條友，成功幫瑞士聯盟脱離神聖羅馬帝國， 瑞士聯邦之間平起平坐，亦形成民主皺型

呢張圖就勁串，中間個女人無疑代表瑞士，而身旁班觀音兵就代表其他國家

當時瑞士顧佣兵好打得，所以爭相拉壟刷鞋，希望可以幫自己打嬴仗

由於瑞士聯邦制， 為咗平衡聯邦之間， 就開始搞全民投票，決定一啲聯邦法律， 呢個亦都係瑞士民主進程里碑

唔識欣賞，有啲似鋼鍊嘅真理之門

瑞士嘅鐘錶產業， 原來好多年前已經開始發展， 靠住口碑慢慢成為而家

瑞士雖然係中立國， 但都唔代表與世無爭咩都唔理， 呢張圖係瑞士中立國身份，代表美國去同古巴嘅阿頭傾數

但張相影到好鬼好笑 咁正式嘅會談， 變咗普通兩個街邊呀叔講嘢， 我腦海中幻想咗一個情景，好似瑞士sell緊保險， 然後古巴睬你都有眉， 阿叔我擔住支煙慢慢聽你廢噏

之後有一個幾特別嘅位， 呢度係講瑞士20世紀以來進行過嘅大型公投， 類似英國脫歐公投咁樣， 搞咗成好似二百幾次

佢有一個好大嘅螢幕， 大約30秒轉一次， 顯示不同嘅大型或有爭議性嘅法案， 再配以相關嘅poster， 支持方同反對方各一張poster， 下面仲有一個位顯示支持同反對嘅百分比

我企咗喺度十幾分鐘， 雖然絕大部分睇唔明只可以靠poster估， 唯二睇得明嘅好似係輸唔輸出傭兵同埋毒品犯法，但真係不得不感嘆瑞士嘅民主化程度真係好高， 真心佩服

第一眼睇到幅畫， 就知係同女權相關 基本上就係講述之前有三分之二嘅男性反對女性有投票權， 然後瑞士嘅女性作出各種努力去攞返屬於自己嘅權利

呢一件紅大衣， 就係當時女權運動嘅象徵

行完博物館出去買啲嘢食， 再吹奏多次博物館嗰導賞做得幾好， 差唔多係我成程歐洲之旅之中導賞最得最好嘅， 而且導賞仲唔使加錢

諗住去burger king買個set食， 見到個價錢，我都係乖乖地躝返出去......

經過間壽司又去望下， 仆你個街22CHF， 啲壽司睇落又唔係特別正， 樓主再次敗走， 唉真係好過份， 普通喺條街上面行， 竟然 乜都食唔起

呢個撻我已經見到幾次， 估計應該係啲特色食物，見呢間舖賣5.5 CHF， 價錢都ok就買嚿嚟食lunch

初初呢我仲以為上面係一大堆芝士同埋辣肉腸， 喺pizza嘅邪惡版， 一擺落口就味覺大衝擊， 原來呢個係甜品嚟 啲黃色係蛋撻咁樣但甜好多， 以上面嗰啲原來係篤穿咗嘅蕃茄， 個皮係最好食嘅

我嗰次呢個車都冇得玩， 買飛上山嗰陣就話要等五十分鐘， 上到first嗰陣就話已經 sold out

食完嘢周圍行下， 沿住條河周圍hea， 條河真係好清， 而且仲係喺呢種發達程度嘅城市見到， 咁發達嘅地方仲可以控製到冇污染

啲人都好chill， 除咗對鞋就咁坐喺岸邊， 呢度好多鵝，佢哋仲唔驚人， 下圖就見到， 有隻鵝就喺人格嚟游水， 人又唔會去搞佢，鵝又唔驚人， 好似真係做到和平共存

仲有一個位擺咗啲欄桿， 應該係畀啲鵝可以上岸hea下， 啲鵝毛越睇越鬆軟，好想一手揸落去

有個阿叔係到整泡泡

金杯咖啡一定係飲espresso

利申買左兩包咖啡粉返黎

btw 係歐洲成日見到鵝/鴨係街行

唔係太識分， 我都見唔少但應該係海鷗之類 全白色嘅天鵝就第一次見( 但佢哋最多都係海邊沿岸行下，唔會入市區

又update未爛尾

跟住走咗去坐船，zurich card包咗， 呢啲唔係觀光嗰啲船， 普通的交通運輸工具， 周圍都好多本地人， 因為條河就喺隔離， 而且穿梭好多地方，坐船分分鐘仲快過搭車

架船好矮， 你坐喺船嗰陣， 望出去就好似同海平面咁差唔多高， 有少少似遊緊水嗰陣望嘅角度， 幾有趣， 以河望去城市嘅角度遊覽地方都好正， 但必須一提雖然佢有做通風， 但都係幾焗下

而家咁樣， 好似都已經冇咗歐洲旅行嗰種開心， 但為免爛尾， 最尾少少就依家打埋啦

最尾一日嘅最後一個點， 嚟到妙齡絲推介嘅 Frau Gerald's Garten， 呢度估計完先係一個雜貨倉， 活化之後變咗而家咁樣， 咁啱又到放工時間( 其實都只係六點，但對佢哋嚟講應該算係一早放曬工) ， 氣氛係幾好嘅

望住呢個餐牌， 又係時候用google翻譯

亂咁買咗一支酒， 主角係塊燒芝士， 多方查證之後我相信芝士火鍋應該係大伏， 一場嚟到又唔會唔食芝士，所以嗌咗

外面燒到有啲脆口， 再加啲好夾嘅燒汁，裏面有拉絲效果，唔錯唔錯

哇終於睇到你依篇啦
仲以為你最後冇去tim

連巴打你都就嚟打完篇遊記
我個篇都仲未完